# #-#-#-#-#  djangojs.po (0.1a)  #-#-#-#-#
# edX translation file.
# Copyright (C) 2024 EdX
# This file is distributed under the GNU AFFERO GENERAL PUBLIC LICENSE.
# EdX Team <info@edx.org>, 2024.
# 
# #-#-#-#-#  underscore.po (PROJECT VERSION)  #-#-#-#-#
# Translations template for PROJECT.
# Copyright (C) 2024 ORGANIZATION
# This file is distributed under the same license as the PROJECT project.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, 2024.
# 
# Translators:
# Transifex Bot <>, 2024
# Omar Al-Ithawi <i@omardo.com>, 2024
# 
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: PROJECT VERSION\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: EMAIL@ADDRESS\n"
"POT-Creation-Date: 2024-04-29 00:34+0000\n"
"PO-Revision-Date: 2024-05-09 18:48+0000\n"
"Last-Translator: Omar Al-Ithawi <i@omardo.com>, 2024\n"
"Language-Team: Korean (https://app.transifex.com/open-edx/teams/6205/ko/)\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Generated-By: Babel 2.14.0\n"
"Language: ko\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"

#: cms/static/cms/js/main.js:38
#: cms/static/js/views/active_video_upload_list.js:36
#: cms/static/js/views/video_transcripts.js:33
msgid ""
"This may be happening because of an error with our server or your internet "
"connection. Try refreshing the page or making sure you are online."
msgstr ""
"이것은 당사 서버 또는 귀하의 인터넷 연결 오류로 인해 발생할 수 있습니다. 페이지를 새로 고치거나 온라인 상태인지 확인하십시오."

#: cms/static/cms/js/main.js:47
msgid "Studio's having trouble saving your work"
msgstr "스튜디오에서 작업을 저장하는 데 문제가 있습니다."

#: cms/static/cms/js/xblock/cms.runtime.v1.js:98
msgid "OpenAssessment Save Error"
msgstr "공개 평가 저장 에러 발생"

#: cms/static/cms/js/xblock/cms.runtime.v1.js:113
#: cms/static/js/certificates/views/signatory_details.js:72
#: cms/static/js/models/section.js:27 cms/static/js/utils/drag_and_drop.js:300
#: cms/static/js/views/asset.js:85 cms/static/js/views/container.js:48
#: cms/static/js/views/course_info_handout.js:58
#: cms/static/js/views/course_info_update.js:170
#: cms/static/js/views/edit_textbook.js:62
#: cms/static/js/views/list_item_editor.js:41
#: cms/static/js/views/modals/edit_xblock.js:189
#: cms/static/js/views/tabs.js:86 cms/static/js/views/tabs.js:118
#: cms/static/js/views/utils/xblock_utils.js:287
#: cms/static/js/views/utils/xblock_utils.js:302
#: lms/static/js/ccx/schedule.js:256 lms/static/js/views/fields.js:72
msgid "Saving"
msgstr "저장"

#: cms/static/js/base.js:108
msgid "This link will open in a modal window"
msgstr "이 링크는 윈도우 모달찰에서 열립니다."

#: cms/static/js/certificates/views/certificate_preview.js:42
msgid "Deactivating"
msgstr "비활성화"

#: cms/static/js/certificates/views/signatory_editor.js:137
#: cms/static/js/views/course_info_update.js:238
msgid "This action cannot be undone."
msgstr "이 작업은 취소 할 수 없습니다."

#: cms/static/js/certificates/views/signatory_editor.js:140
#: cms/static/js/views/asset.js:57 cms/static/js/views/list_item.js:60
#: cms/static/js/views/manage_users_and_roles.js:32
#: cms/static/js/views/show_textbook.js:39
#: lms/djangoapps/teams/static/teams/js/views/instructor_tools.js:36
#: cms/templates/js/certificate-details.underscore:66
#: cms/templates/js/certificate-details.underscore:67
#: cms/templates/js/certificate-editor.underscore:50
#: cms/templates/js/content-group-editor.underscore:36
#: cms/templates/js/content-group-editor.underscore:37
#: cms/templates/js/content-group-editor.underscore:41
#: cms/templates/js/course-instructor-details.underscore:41
#: cms/templates/js/course-outline.underscore:230
#: cms/templates/js/course-outline.underscore:256
#: cms/templates/js/course-outline.underscore:258
#: cms/templates/js/course-settings-learning-fields.underscore:4
#: cms/templates/js/course_grade_policy.underscore:80
#: cms/templates/js/course_info_update.underscore:21
#: cms/templates/js/group-configuration-details.underscore:49
#: cms/templates/js/group-configuration-details.underscore:53
#: cms/templates/js/group-configuration-editor.underscore:50
#: cms/templates/js/group-configuration-editor.underscore:54
#: cms/templates/js/partition-group-details.underscore:31
#: cms/templates/js/partition-group-details.underscore:32
#: cms/templates/js/partition-group-details.underscore:36
#: cms/templates/js/show-textbook.underscore:43
#: cms/templates/js/signatory-editor.underscore:5
#: cms/templates/js/video-transcripts.underscore:47
#: cms/templates/js/xblock-outline.underscore:31
#: cms/templates/js/xblock-outline.underscore:33
#: common/static/common/templates/discussion/templates.underscore:842
msgid "Delete"
msgstr "삭제"

#: cms/static/js/certificates/views/signatory_editor.js:143
#: cms/static/js/views/course_info_update.js:249
#: cms/static/js/views/list_item.js:63 cms/static/js/views/show_textbook.js:43
#: cms/static/js/views/tabs.js:174
#: cms/static/js/views/utils/xblock_utils.js:216
msgid "Deleting"
msgstr "삭제 진행중"

#. #-#-#-#-#  djangojs.po (0.1a)  #-#-#-#-#
#. Translators: this is a message from the raw HTML editor displayed in the
#. browser when a user needs to edit HTML
#: cms/static/js/certificates/views/signatory_editor.js:162
#: cms/static/js/views/asset.js:73
#: cms/static/js/views/course_info_update.js:267
#: cms/static/js/views/export.js:360
#: cms/static/js/views/manage_users_and_roles.js:33
#: cms/static/js/views/modals/base_modal.js:136
#: cms/static/js/views/modals/course_outline_modals.js:219
#: cms/static/js/views/modals/course_outline_modals.js:260
#: cms/static/js/views/show_textbook.js:53 cms/static/js/views/tabs.js:188
#: cms/static/js/views/validation.js:127
#: common/static/common/js/components/utils/view_utils.js:68
#: lms/static/js/Markdown.Editor.js:1092
#: lms/static/js/learner_dashboard/EnterpriseLearnerPortalModal.jsx:152
#: lms/static/js/student_account/components/StudentAccountDeletionModal.jsx:187
#: xmodule/js/src/html/edit.js:320
#: cms/templates/js/add-xblock-component-menu-problem.underscore:55
#: cms/templates/js/add-xblock-component-menu.underscore:29
#: cms/templates/js/certificate-editor.underscore:47
#: cms/templates/js/content-group-editor.underscore:32
#: cms/templates/js/course_info_handouts.underscore:20
#: cms/templates/js/course_info_update.underscore:15
#: cms/templates/js/edit-textbook.underscore:26
#: cms/templates/js/group-configuration-editor.underscore:46
#: cms/templates/js/section-name-edit.underscore:4
#: cms/templates/js/signatory-actions.underscore:4
#: cms/templates/js/xblock-string-field-editor.underscore:14
#: common/static/common/templates/discussion/templates.underscore:148
#: common/static/common/templates/discussion/templates.underscore:246
#: common/static/common/templates/discussion/templates.underscore:293
#: common/static/common/templates/discussion/templates.underscore:429
#: common/static/common/templates/discussion/templates.underscore:489
#: lms/djangoapps/support/static/support/templates/enrollment-modal.underscore:25
#: lms/djangoapps/teams/static/teams/templates/edit-team.underscore:55
#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/cohort-form.underscore:151
#: lms/templates/learner_dashboard/verification_popover.underscore:10
msgid "Cancel"
msgstr "취소"

#: cms/static/js/factories/export.js:36
msgid "Your export has failed."
msgstr "가져오기에 실패했습니다."

#: cms/static/js/factories/manage_users.js:20
#: cms/static/js/factories/manage_users_lib.js:22
#: common/static/common/templates/discussion/templates.underscore:344
msgid "Staff"
msgstr "스탭"

#: cms/static/js/features/import/factories/import.js:22
msgid "There was an error during the upload process."
msgstr "업로드 과정에서 오류가 발생했습니다."

#: cms/static/js/features/import/factories/import.js:23
msgid "There was an error while unpacking the file."
msgstr "파일 압축을 푸는 중에 오류가 발생했습니다."

#: cms/static/js/features/import/factories/import.js:24
msgid "There was an error while verifying the file you submitted."
msgstr "제출 한 파일을 확인하는 중에 오류가 발생했습니다."

#: cms/static/js/features/import/factories/import.js:33
msgid "Choose new file"
msgstr "새 파일 선택"

#: cms/static/js/features/import/factories/import.js:48
msgid ""
"File format not supported. Please upload a file with a {ext} extension."
msgstr "지원되지 않는 파일 형식입니다. {ext} 확장자 파일을 업로드하십시오."

#: cms/static/js/features/import/factories/import.js:56
msgid "There was an error while importing the new library to our database."
msgstr "새 라이브러리를 데이터베이스로 가져 오는 동안 오류가 발생했습니다."

#: cms/static/js/features/import/factories/import.js:58
msgid "There was an error while importing the new course to our database."
msgstr "새 코스를 데이터베이스로 가져 오는 동안 오류가 발생했습니다."

#: cms/static/js/features/import/views/import.js:66
msgid "Your import is in progress; navigating away will abort it."
msgstr "가져오기가 진행 중입니다.  이동하면 가져오기가 중단됩니다."

#: cms/static/js/features/import/views/import.js:298
msgid "There was an error with the upload"
msgstr "업로드에 오류가 있습니다."

#: cms/static/js/maintenance/force_publish_course.js:76
msgid "Internal Server Error."
msgstr "인터넷 서버 오류."

#: cms/static/js/models/chapter.js:35
msgid "Chapter name and asset_path are both required"
msgstr "챕터 이름과 자산경로 모두 요구됩니다."

#: cms/static/js/models/chapter.js:45
msgid "asset_path is required"
msgstr "자산 경로가 요구됩니다."

#: cms/static/js/models/course.js:8 cms/static/js/models/section.js:9
msgid "You must specify a name"
msgstr "이름을 반드시 명시해야 합니다."

#: cms/static/js/models/course_update.js:12
msgid "Action required: Enter a valid date."
msgstr "필요한 조치 : 유효한 날짜를 입력하십시오."

#: cms/static/js/models/settings/course_details.js:59
msgid "The course must have an assigned start date."
msgstr "코스에는 지정된 시작 날짜가 있어야합니다."

#: cms/static/js/models/settings/course_details.js:63
msgid "The course end date must be later than the course start date."
msgstr "코스 종료일은 시작일 이후 여야합니다."

#: cms/static/js/models/settings/course_details.js:68
msgid "The course start date must be later than the enrollment start date."
msgstr "코스 시작일은 등록 시작일 이후 여야합니다."

#: cms/static/js/models/settings/course_details.js:74
msgid "The enrollment start date cannot be after the enrollment end date."
msgstr "등록 시작일은 등록 종료일 이후 일 수 없습니다."

#: cms/static/js/models/settings/course_details.js:83
msgid "The certificate available date must be later than the course end date."
msgstr "인증서 수령일은 코스의 마지막 날짜 이후여야 합니다."

#: cms/static/js/models/settings/course_details.js:131
msgid "Please enter an integer between %(min)s and %(max)s."
msgstr "%(min)s에서 %(max)s 사이의 정수를 입력하십시오."

#: cms/static/js/models/settings/course_grader.js:27
msgid "The assignment type must have a name."
msgstr "과제 타입에 이름이 있어야 합니다."

#: cms/static/js/models/settings/course_grader.js:32
msgid "There's already another assignment type with this name."
msgstr "이 이름을 가진 다른 할당 유형이 이미 있습니다."

#: cms/static/js/models/settings/course_grader.js:39
msgid "Please enter an integer between 0 and 100."
msgstr "0에서 100 사이의 정수를 입력하십시오."

#: cms/static/js/models/settings/course_grader.js:61
msgid "Please enter non-negative integer."
msgstr "음이 아닌 정수를 입력하세요."

#: cms/static/js/models/textbook.js:62
msgid "Textbook name is required"
msgstr "textbook 이름이 요구됩니다."

#: cms/static/js/models/textbook.js:68
msgid "Please add at least one chapter"
msgstr "적어도 한개의 챕터를 추가하세요."

#: cms/static/js/models/textbook.js:81
msgid "All chapters must have a name and asset"
msgstr "모든 챕터는 이름과 자산을 가져야 합니다."

#: cms/static/js/models/uploads.js:63
#: lms/templates/student_account/hinted_login.underscore:21
#: lms/templates/student_account/institution_login.underscore:22
#: lms/templates/student_account/institution_register.underscore:23
msgid "or"
msgstr "또는"

#: cms/static/js/models/xblock_validation.js:23
msgid "This unit has validation issues."
msgstr "이 강좌는 유효성 관련 문제가 있습니다."

#: cms/static/js/models/xblock_validation.js:25
msgid "This component has validation issues."
msgstr "이 컴포넌트는 유효한 이슈를 가지고 있습니다."

#. #-#-#-#-#  djangojs.po (0.1a)  #-#-#-#-#
#. Translators: this is a message from the raw HTML editor displayed in the
#. browser when a user needs to edit HTML
#: cms/static/js/views/active_video_upload.js:46
#: cms/static/js/views/modals/course_outline_modals.js:351
#: cms/static/js/views/modals/edit_xblock.js:124
#: cms/static/js/views/video_transcripts.js:325
#: lms/static/js/demographics_collection/Wizard.jsx:82
#: lms/static/js/student_account/tos_modal.js:48
#: xmodule/js/src/html/edit.js:370
#: cms/templates/js/course-video-settings.underscore:6
#: common/static/common/templates/discussion/templates.underscore:417
#: common/static/common/templates/discussion/templates.underscore:820
#: common/static/common/templates/discussion/templates.underscore:822
#: common/static/common/templates/discussion/templates.underscore:870
#: common/static/common/templates/image-modal.underscore:19
msgid "Close"
msgstr "닫기"

#: cms/static/js/views/active_video_upload_list.js:28
msgid "Upload Videos"
msgstr "비디오 업로드"

#: cms/static/js/views/active_video_upload_list.js:30
msgid "Drag and drop or {spanStart}browse your computer{spanEnd}."
msgstr "드래그앤 드롭하거나 {spanStart}내 컴퓨터에서 가져오기{spanEnd} 하세요."

#: cms/static/js/views/active_video_upload_list.js:57
msgid "Maximum file size: {maxFileSize} GB"
msgstr "최대 파일 사이즈: {maxFileSize} GB"

#: cms/static/js/views/active_video_upload_list.js:63
msgid "Supported file types: {supportedVideoTypes}"
msgstr "지원하는 파일 타입: {supportedVideoTypes}"

#: cms/static/js/views/active_video_upload_list.js:297
msgid "Upload completed for video {fileName}"
msgstr "비디오 업로드 {fileName}"

#: cms/static/js/views/active_video_upload_list.js:331
#: cms/static/js/views/active_video_upload_list.js:355
msgid "Upload failed for video {fileName}"
msgstr "비디오 업로드 실패 {fileName}"

#: cms/static/js/views/active_video_upload_list.js:384
msgid ""
"{filename} is not in a supported file format. Supported file formats are "
"{supportedFileFormats}."
msgstr "{fileName}는 지원하는 파일 포맷이 아닙니다. 지원하는 파일 포맷은 {supportedFileFormats}입니다."

#: cms/static/js/views/active_video_upload_list.js:391
msgid "{filename} exceeds maximum size of {maxFileSizeInGB} GB."
msgstr "{filename}은 최대 사이즈인  {maxFileSizeInGB} GB를 초과합니다."

#: cms/static/js/views/active_video_upload_list.js:435
msgid "Previous Uploads table has been updated."
msgstr "이전의 업로드 목록이 업데이트 되었습니다."

#: cms/static/js/views/assets.js:111
#: cms/templates/js/asset-library.underscore:52
#: cms/templates/js/previous-video-upload-list.underscore:15
msgid "Date Added"
msgstr "추가된 날짜"

#: cms/static/js/views/assets.js:112
#: cms/templates/js/asset-library.underscore:26
#: lms/djangoapps/support/static/support/templates/certificates_results.underscore:7
msgid "Type"
msgstr "유형"

#: cms/static/js/views/assets.js:261 lms/static/js/Markdown.Editor.js:1093
#: cms/templates/js/asset-upload-modal.underscore:15
msgid "Choose File"
msgstr "파일 닫기"

#: cms/static/js/views/assets.js:338 cms/static/js/views/assets.js:352
#: cms/templates/js/asset-upload-modal.underscore:4
msgid "Upload New File"
msgstr "새 파일 올리기"

#: cms/static/js/views/components/add_xblock.js:71
#: cms/static/js/views/utils/xblock_utils.js:55
msgid "Adding"
msgstr "추가 중"

#: cms/static/js/views/course_info_update.js:237
msgid "Are you sure you want to delete this update?"
msgstr "이 업데이트를 삭제 하시겠습니까?"

#. #-#-#-#-#  djangojs.po (0.1a)  #-#-#-#-#
#. Translators: this is a message from the raw HTML editor displayed in the
#. browser when a user needs to edit HTML
#: cms/static/js/views/course_info_update.js:241
#: cms/static/js/views/course_outline.js:389
#: cms/static/js/views/course_outline.js:401
#: cms/static/js/views/pages/container.js:311
#: cms/static/js/views/pages/container.js:323 cms/static/js/views/tabs.js:164
#: cms/static/js/views/utils/xblock_utils.js:101
#: cms/static/js/views/utils/xblock_utils.js:113
#: lms/static/js/Markdown.Editor.js:1091 xmodule/js/src/html/edit.js:885
#: common/static/common/templates/discussion/templates.underscore:879
#: lms/templates/learner_dashboard/verification_popover.underscore:13
msgid "OK"
msgstr "확인"

#. #-#-#-#-#  djangojs.po (0.1a)  #-#-#-#-#
#. Translators: this is a message from the raw HTML editor displayed in the
#. browser when a user needs to edit HTML
#: cms/static/js/views/course_video_settings.js:266
#: xmodule/js/src/html/edit.js:870
#: cms/templates/js/timed-examination-preference-editor.underscore:23
msgid "None"
msgstr "없음"

#: cms/static/js/views/course_video_settings.js:387
#: cms/static/js/views/course_video_settings.js:423
msgid "Select language"
msgstr "언어 선택"

#: cms/static/js/views/course_video_settings.js:474
#: cms/static/js/views/metadata.js:357
#: cms/static/js/views/previous_video_upload.js:78
#: cms/static/js/views/video_transcripts.js:270
#: lms/djangoapps/teams/static/teams/js/views/edit_team_members.js:96
#: lms/static/js/views/image_field.js:19
#: cms/templates/js/video/metadata-translations-item.underscore:2
#: lms/djangoapps/teams/static/teams/templates/edit-team-member.underscore:14
msgid "Remove"
msgstr "삭제"

#: cms/static/js/views/course_video_settings.js:475
msgid "Press Remove to remove language"
msgstr "언어를 삭제하시려면 삭제를 눌러주세요"

#: cms/static/js/views/course_video_settings.js:494
#: cms/templates/js/course-video-settings-update-settings-footer.underscore:11
msgid "Last updated"
msgstr "마지막 업데이트"

#: cms/static/js/views/course_video_settings.js:557
msgid "Required"
msgstr "필수"

#: cms/static/js/views/course_video_settings.js:682
msgid "Automatic transcripts are disabled."
msgstr "자동 자막이 비활성화되었습니다."

#: cms/static/js/views/edit_chapter.js:64
msgid "Please select a PDF file to upload."
msgstr "업로드할 PDF파일을 선택하세요."

#: cms/static/js/views/export.js:312
msgid "There has been an error while exporting."
msgstr "내보내는 중에 오류가 발생했습니다."

#: cms/static/js/views/export.js:320
msgid "Correct failed component"
msgstr "실패한 구성 요소 수정"

#: cms/static/js/views/license.js:8
#: cms/templates/js/license-selector.underscore:82
#: cms/templates/js/license-selector.underscore:110
msgid "All Rights Reserved"
msgstr "모든 권리 소유"

#: cms/static/js/views/license.js:9
msgid "You reserve all rights for your work"
msgstr "작업에 대한 모든 권한을 부여합니다."

#: cms/static/js/views/license.js:12
msgid "Creative Commons"
msgstr "크리에이티브 커먼즈"

#: cms/static/js/views/license.js:13
msgid "You waive some rights for your work, such that others can use it too"
msgstr "다른 사림이 사용할 수 있도록 작업에 대한 일부 권한을 포기합니다."

#: cms/static/js/views/license.js:17
msgid "Version"
msgstr "버전"

#: cms/static/js/views/license.js:25
msgid ""
"Allow others to copy, distribute, display and perform your copyrighted work "
"but only if they give credit the way you request. Currently, this option is "
"required."
msgstr ""
"다른 사람이 저작권을 가진 작품을 복사 ,배포, 디스플레이 할 수 있도록 허용합니다.그러나 요청을 통해 신용을 얻는 다면 현재 해당 "
"옵션이 필요합니다."

#: cms/static/js/views/license.js:32
msgid ""
"Allow others to copy, distribute, display and perform your work - and "
"derivative works based upon it - but for noncommercial purposes only."
msgstr ""
"다른 사람들이 당신의 작품을 복사, 배포, 전시그리고 그것을 기반으로 한 파생작품을 비상업적인 목적으로만 수행할 수 있도록 허용합니다."

#: cms/static/js/views/license.js:38
msgid ""
"Allow others to copy, distribute, display and perform only verbatim copies "
"of your work, not derivative works based upon it. This option is "
"incompatible with \"Share Alike\"."
msgstr ""
"다른 사람이 당신의 작품을 복사, 배포, 전시하도록 허용합니다.그것을 기반으로 한 작품은 아닙니다. 이 옵션은 동일 공유와 호환되지 "
"않습니다."

#: cms/static/js/views/license.js:42
msgid "Share Alike"
msgstr "동일하게 공유"

#: cms/static/js/views/license.js:45
msgid ""
"Allow others to distribute derivative works only under a license identical "
"to the license that governs your work. This option is incompatible with \"No"
" Derivatives\"."
msgstr ""
"다른 사용자가 사용자의 작업을 관리하는 라이센스와 동일한 라이센스로만 파생 작업을 배포할 수 있도록 허용합니다.이 옵션은 파생 작품에 "
"호환되지 않습니다."

#. Translators: this is a message from the raw HTML editor displayed in the
#. browser when a user needs to edit HTML
#: cms/static/js/views/manage_users_and_roles.js:11
#: xmodule/js/src/html/edit.js:880
msgid "Ok"
msgstr "확인"

#: cms/static/js/views/manage_users_and_roles.js:16
msgid "Error adding user"
msgstr "사용자 추가 오류"

#: cms/static/js/views/manage_users_and_roles.js:27
msgid "Return to team listing"
msgstr "팀 목록으로 돌아 가기"

#: cms/static/js/views/manage_users_and_roles.js:30
#: lms/static/js/student_account/components/StudentAccountDeletionModal.jsx:125
msgid "Are you sure?"
msgstr "확실하십니까?"

#: cms/static/js/views/metadata.js:610 lms/static/js/views/file_uploader.js:47
msgid "Upload File"
msgstr "불러오기"

#. #-#-#-#-#  djangojs.po (0.1a)  #-#-#-#-#
#. Translators: this is a message from the raw HTML editor displayed in the
#. browser when a user needs to edit HTML
#: cms/static/js/views/modals/base_modal.js:45
#: cms/static/js/views/modals/course_outline_modals.js:259
#: xmodule/js/src/html/edit.js:1040
#: cms/templates/js/certificate-editor.underscore:46
#: cms/templates/js/content-group-editor.underscore:31
#: cms/templates/js/course_info_handouts.underscore:19
#: cms/templates/js/edit-textbook.underscore:25
#: cms/templates/js/group-configuration-editor.underscore:45
#: cms/templates/js/section-name-edit.underscore:3
#: cms/templates/js/signatory-actions.underscore:3
#: cms/templates/js/xblock-string-field-editor.underscore:13
#: lms/templates/fields/field_dropdown.underscore:45
#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/cohort-form.underscore:149
#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/divided-discussions-course-wide.underscore:15
#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/divided-discussions-inline.underscore:35
msgid "Save"
msgstr "저장"

#: cms/static/js/views/modals/course_outline_modals.js:124
msgid "{display_name} Settings"
msgstr "{display_name} 설정"

#: cms/static/js/views/modals/course_outline_modals.js:218
#: cms/templates/js/course-outline.underscore:183
#: cms/templates/js/course-outline.underscore:185
#: cms/templates/js/publish-xblock.underscore:121
msgid "Publish"
msgstr "게시"

#: cms/static/js/views/modals/course_outline_modals.js:297
msgid "Enable"
msgstr "사용"

#: cms/static/js/views/modals/course_outline_modals.js:973
msgid "All Learners and Staff"
msgstr "모든 수강자와 스태프"

#. #-#-#-#-#  djangojs.po (0.1a)  #-#-#-#-#
#. Translators: this is a message from the raw HTML editor displayed in the
#. browser when a user needs to edit HTML
#: cms/static/js/views/modals/course_outline_modals.js:1385
#: xmodule/js/src/html/edit.js:230
#: cms/templates/js/add-xblock-component-menu-problem.underscore:13
msgid "Advanced"
msgstr "고급"

#: cms/static/js/views/modals/course_outline_modals.js:1397
msgid "Basic"
msgstr "기본"

#: cms/static/js/views/modals/course_outline_modals.js:1402
msgid "Visibility"
msgstr "공개 범위"

#. Translators: "title" is the name of the current component being edited.
#: cms/static/js/views/modals/edit_xblock.js:23
msgid "Editing: {title}"
msgstr "수정: {title}"

#: cms/static/js/views/modals/edit_xblock.js:98
msgid "Plugins"
msgstr "플러그인"

#: cms/static/js/views/modals/edit_xblock.js:132
#: lms/templates/ccx/schedule.underscore:13
#: lms/templates/ccx/schedule.underscore:83
msgid "Unit"
msgstr "개별 단위"

#: cms/static/js/views/modals/edit_xblock.js:134
msgid "Component"
msgstr "컴포넌트"

#: cms/static/js/views/modals/move_xblock_modal.js:37
msgid "Move"
msgstr "이동"

#: cms/static/js/views/modals/move_xblock_modal.js:66
msgid "Move: {displayName}"
msgstr "이동 : 표시 이름"

#: cms/static/js/views/move_xblock_list.js:33
msgid "Sections"
msgstr "부분"

#: cms/static/js/views/move_xblock_list.js:34
msgid "Subsections"
msgstr "하위 부분"

#: cms/static/js/views/move_xblock_list.js:35
msgid "Units"
msgstr "수업"

#: cms/static/js/views/move_xblock_list.js:36
msgid "Components"
msgstr "컴포넌트"

#: cms/static/js/views/move_xblock_list.js:37
#: cms/templates/js/group-configuration-editor.underscore:30
msgid "Groups"
msgstr "그룹"

#: cms/static/js/views/move_xblock_list.js:179
msgid "This {parentCategory} has no {childCategory}"
msgstr "이 {parentCategory} 는  {childCategory}가 없습니다"

#: cms/static/js/views/move_xblock_list.js:196
#: cms/templates/js/group-configuration-details.underscore:88
#: cms/templates/js/partition-group-details.underscore:63
msgid "Course Outline"
msgstr "코스 개요"

#: cms/static/js/views/paged_container.js:260
msgid "Date added"
msgstr "날짜가 더해졌습니다."

#. Translators: "title" is the name of the current component or unit being
#. edited.
#: cms/static/js/views/pages/container.js:427
msgid "Editing access for: {title}"
msgstr "다음에 대한 접근 수정:  {title}"

#: cms/static/js/views/pages/container_subviews.js:169
msgid "Publishing"
msgstr "공개중"

#: cms/static/js/views/pages/container_subviews.js:231
#: cms/static/js/views/pages/container_subviews.js:233
#: cms/templates/js/course-video-settings-update-org-credentials-footer.underscore:2
#: cms/templates/js/course-video-settings-update-settings-footer.underscore:2
#: cms/templates/js/publish-xblock.underscore:126
msgid "Discard Changes"
msgstr "변경 사항을 되돌립니다."

#: cms/static/js/views/pages/container_subviews.js:232
msgid ""
"Are you sure you want to revert to the last published version of the unit? "
"You cannot undo this action."
msgstr "마지막으로 게시된 버전으로 되돌립니까?해당 명령은 되돌릴 수 없습니다."

#: cms/static/js/views/pages/container_subviews.js:235
msgid "Discarding Changes"
msgstr "변경사항 되돌리기"

#: cms/static/js/views/pages/container_subviews.js:283
msgid "Hiding from Students"
msgstr "사용자로부터 숨기기"

#: cms/static/js/views/pages/container_subviews.js:286
msgid "Explicitly Hiding from Students"
msgstr "사용자로부터 확실하게 숨기기"

#: cms/static/js/views/pages/container_subviews.js:289
msgid "Inheriting Student Visibility"
msgstr "사용자 가시성 상속중"

#: cms/static/js/views/pages/container_subviews.js:292
#: cms/static/js/views/pages/container_subviews.js:294
msgid "Make Visible to Students"
msgstr "사용자에게 보여지고 있습니다."

#: cms/static/js/views/pages/container_subviews.js:296
msgid "Making Visible to Students"
msgstr "사용자에게 보여지고 있습니다."

#: cms/static/js/views/pages/course_outline.js:245
msgid "There were errors reindexing course."
msgstr "코스를 다시 색인화하는 중에 오류가 발생했습니다."

#: cms/static/js/views/pages/paged_container.js:46
msgid "Hide Previews"
msgstr "미리보기 숨기기"

#: cms/static/js/views/pages/paged_container.js:46
msgid "Show Previews"
msgstr "미리보기 보이기"

#. Translators: turns into "25 total" to be used in other sentences, e.g.
#. "Showing 0-9 out of 25 total".
#: cms/static/js/views/paging_header.js:99
msgid "{totalItems} total"
msgstr "{totalItems} 총합"

#: cms/static/js/views/previous_video_upload.js:76
msgid "Are you sure you want to remove this video from the list?"
msgstr "목록에서 이 비디오를 정말 삭제하시겠습니까?"

#: cms/static/js/views/previous_video_upload.js:77
msgid ""
"Removing a video from this list does not affect course content. Any content "
"that uses a previously uploaded video ID continues to display in the course."
msgstr ""
"리스트에서 비디오를 삭제해도 코스 컨텐츠에 영향을 주지 않습니다. 이전에 업로드된 비디오 ID를 사용하는 모든 컨텐츠들은 코스에 계속 "
"표시됩니다."

#: cms/static/js/views/settings/advanced.js:70
msgid ""
"Your changes will not take effect until you save your progress. Take care "
"with key and value formatting, as validation is not implemented."
msgstr "진행 상황을 저장할 때까지 변경 사항이 적용되지 않습니다. 유효성 검사가 구현되지 않으므로 키 및 값 형식화에 주의하십시오."

#: cms/static/js/views/settings/advanced.js:142
msgid "Your policy changes have been saved."
msgstr "정책 변경 사항이 저장되었습니다."

#: cms/static/js/views/settings/advanced.js:143
msgid ""
"No validation is performed on policy keys or value pairs. If you are having "
"difficulties, check your formatting."
msgstr "정책 키 또는 값 쌍에 대해서는 유효성 검사가 수행되지 않습니다. 문제가있는 경우 서식을 확인하십시오."

#: cms/static/js/views/show_textbook.js:36
msgid ""
"Deleting a textbook cannot be undone and once deleted any reference to it in"
" your courseware's navigation will also be removed."
msgstr "텍스트북 삭제는 되돌릴 수 없고, 해당 참조를 삭제한 후에는 취소 할 수 없습니다.코스웨어 탐색도 제거 됩니다."

#: cms/static/js/views/tabs.js:160
msgid "Delete Page Confirmation"
msgstr "페이지 삭제 확인"

#: cms/static/js/views/tabs.js:161
msgid ""
"Are you sure you want to delete this page? This action cannot be undone."
msgstr "이 페이지를 삭제하는 것이 확실한가요? 이 명령은 되돌릴 수 없습니다."

#: cms/static/js/views/uploads.js:30
#: cms/templates/js/metadata-file-uploader-item.underscore:1
#: cms/templates/js/video/metadata-translations-item.underscore:5
msgid "Upload"
msgstr "업로드"

#: cms/static/js/views/utils/create_course_utils.js:9
msgid ""
"The combined length of the organization, course number, and course run "
"fields cannot be more than <%- limit %> characters."
msgstr "조직, 코스 번호, 코스 실행 필드의 총 길이는 <%- limit %> 자를 넘을 수 없습니다."

#: cms/static/js/views/utils/create_library_utils.js:9
msgid ""
"The combined length of the organization and library code fields cannot be "
"more than <%- limit %> characters."
msgstr "조직 및 라이브러리 코드 필드의 총 길이는 <%- limit %> 자를 넘을 수 없습니다."

#: cms/static/js/views/utils/move_xblock_utils.js:33
msgid "Success! \"{displayName}\" has been moved."
msgstr "성공! \"{displayName}\" 가 이동되었습니다."

#: cms/static/js/views/utils/move_xblock_utils.js:76
msgid "Undo move"
msgstr "이동 돌리기"

#: cms/static/js/views/utils/xblock_utils.js:162
msgid "Duplicating"
msgstr "복사중"

#: cms/static/js/views/utils/xblock_utils.js:189
msgid "Undo moving"
msgstr "이동 돌리기"

#: cms/static/js/views/utils/xblock_utils.js:189
msgid "Moving"
msgstr "이동하기"

#: cms/static/js/views/utils/xblock_utils.js:230
msgid "Deleting this {xblock_type} is permanent and cannot be undone."
msgstr "이 {xblock_type} 삭제는 영구적이며 되돌릴 수 없습니다."

#: cms/static/js/views/utils/xblock_utils.js:236
msgid ""
"Any content that has listed this content as a prerequisite will also have "
"access limitations removed."
msgstr "이 내용을 필수 조건으로 나열한 내용도 액세스 제한이 제거됩니다."

#: cms/static/js/views/utils/xblock_utils.js:239
msgid "Delete this {xblock_type} (and prerequisite)?"
msgstr "{xblock_type} (와 전제조건)을/를 삭제합니까?"

#: cms/static/js/views/utils/xblock_utils.js:245
#: cms/static/js/views/utils/xblock_utils.js:260
msgid "Yes, delete this {xblock_type}"
msgstr "예, {xblock_type} 를 삭제합니다."

#: cms/static/js/views/utils/xblock_utils.js:254
msgid "Delete this {xblock_type}?"
msgstr "{xblock_type} 을/를 삭제합니까?"

#: cms/static/js/views/utils/xblock_utils.js:349
msgid "section"
msgstr "부분"

#: cms/static/js/views/utils/xblock_utils.js:351
msgid "subsection"
msgstr "하위 부분"

#: cms/static/js/views/utils/xblock_utils.js:353
#: cms/templates/js/container-access.underscore:7
msgid "unit"
msgstr "개체"

#: cms/static/js/views/validation.js:22
msgid "You've made some changes"
msgstr "몇 가지 변경 사항을 적용했습니다."

#: cms/static/js/views/validation.js:23
msgid "Your changes will not take effect until you save your progress."
msgstr "진행 상황을 저장할 때까지 변경 사항이 적용되지 않습니다."

#: cms/static/js/views/validation.js:24
msgid "You've made some changes, but there are some errors"
msgstr "약간 변경했지만 약간의 오류가 있습니다."

#: cms/static/js/views/validation.js:25
msgid ""
"Please address the errors on this page first, and then save your progress."
msgstr "먼저 이 페이지의 오류를 해결 한 다음 진행 상황을 저장하십시오."

#: cms/static/js/views/validation.js:147
#: lms/static/js/discussions_management/views/divided_discussions_course_wide.js:76
#: lms/static/js/discussions_management/views/divided_discussions_inline.js:143
#: lms/static/js/views/fields.js:73
msgid "Your changes have been saved."
msgstr "변경 사항이 저장되었습니다."

#: cms/static/js/views/video/transcripts/file_uploader.js:115
msgid "Please select a file in .srt format."
msgstr ".srt형식의 파일을 선택해주세요"

#: cms/static/js/views/video/transcripts/file_uploader.js:195
msgid "Error: Uploading failed."
msgstr "에러: 업로드 실패"

#: cms/static/js/views/video/transcripts/message_manager.js:155
msgid "Error: Replacing failed."
msgstr "에러: 교체 에러"

#: cms/static/js/views/video/transcripts/message_manager.js:171
#: cms/static/js/views/video/transcripts/message_manager.js:185
msgid "Error: Choosing failed."
msgstr "에러: 선택 실패"

#: cms/static/js/views/video/transcripts/metadata_videolist.js:87
msgid "Error: Connection with server failed."
msgstr "에러: 서버 연결 실패"

#: cms/static/js/views/video/transcripts/metadata_videolist.js:372
msgid "Links should be unique."
msgstr "연결은 유일해야 합니다."

#: cms/static/js/views/video/transcripts/metadata_videolist.js:394
msgid "Incorrect url format."
msgstr "올바르지 않은 url형식입니다."

#: cms/static/js/views/video/translations_editor.js:172
#: cms/static/js/views/video_transcripts.js:268
msgid "Are you sure you want to remove this transcript?"
msgstr "이 자막을 정말 삭제하시겠습니까?"

#: cms/static/js/views/video/translations_editor.js:173
msgid ""
"If you remove this transcript, the transcript will not be available for this"
" component."
msgstr "이 자막을 삭제하면, 이 자막은 여기서 사용할 수 없습니다."

#: cms/static/js/views/video/translations_editor.js:225
msgid "Upload translation"
msgstr "번역 업로드"

#: cms/static/js/views/video_thumbnail.js:31
msgid "Add Thumbnail"
msgstr "썸네일 추가"

#. Translators: This is a 2 part text which tells the image requirements.
#: cms/static/js/views/video_thumbnail.js:39
msgid ""
"{InstructionsSpanStart}{videoImageResoultion}{lineBreak} "
"{videoImageSupportedFileFormats}{spanEnd}"
msgstr ""
"{InstructionsSpanStart}{videoImageResoultion}{lineBreak} "
"{videoImageSupportedFileFormats}{spanEnd}"

#: cms/static/js/views/video_thumbnail.js:52
msgid "Image upload failed"
msgstr "이미지 업로드 실패"

#. Translators: This is a 3 part text which tells the image requirements.
#: cms/static/js/views/video_thumbnail.js:64
msgid ""
"{ReqTextSpanStart}Requirements{spanEnd}{lineBreak}{InstructionsSpanStart}{videoImageResoultion}{lineBreak}"
" {videoImageSupportedFileFormats}{spanEnd}"
msgstr ""
"{ReqTextSpanStart}Requirements{spanEnd}{lineBreak}{InstructionsSpanStart}{videoImageResoultion}{lineBreak}"
" {videoImageSupportedFileFormats}{spanEnd}"

#. Translators: message will be like 1280x720 pixels
#: cms/static/js/views/video_thumbnail.js:130
msgid "{maxWidth}x{maxHeight} pixels"
msgstr "{maxWidth}x{maxHeight} 픽셀"

#. Translators: message will be like Thumbnail for Arrow.mp4
#: cms/static/js/views/video_thumbnail.js:138
msgid "Thumbnail for {videoName}"
msgstr "{videoName}의 썸네일"

#. Translators: message will be like Add Thumbnail - Arrow.mp4
#: cms/static/js/views/video_thumbnail.js:146
msgid "Add Thumbnail - {videoName}"
msgstr "썸네일 추가 - {videoName}"

#. Translators: humanizeDuration will be like 10 minutes, an hour and 20
#. minutes etc
#: cms/static/js/views/video_thumbnail.js:172
msgid "Video duration is {humanizeDuration}"
msgstr "동영상 길이는 {humanizeDuration}입니다"

#: cms/static/js/views/video_thumbnail.js:189
msgid "minute"
msgstr "분"

#: cms/static/js/views/video_thumbnail.js:198
msgid "seconds"
msgstr "초"

#: cms/static/js/views/video_thumbnail.js:198
msgid "second"
msgstr "초"

#: cms/static/js/views/video_thumbnail.js:234
msgid "Video image upload started"
msgstr "비디오 이미지 업로드"

#: cms/static/js/views/video_thumbnail.js:246
msgid "Video image upload completed"
msgstr "비디오 이미지 업로드 완료"

#: cms/static/js/views/video_thumbnail.js:321
msgid ""
"This image file type is not supported. Supported file types are "
"{supportedFileFormats}."
msgstr "지원하지 않는 이미지 파일입니다. 지원하는 파일 형태는 {supportedFileFormats}입니다."

#. Translators: maxFileSizeInMB will be like 2 MB.
#: cms/static/js/views/video_thumbnail.js:330
msgid "The selected image must be smaller than {maxFileSizeInMB}."
msgstr "선택된 이미지 사이즈는 {maxFileSizeInMB}를 초과할 수 없습니다."

#. Translators: minFileSizeInKB will be like 2 KB.
#: cms/static/js/views/video_thumbnail.js:338
msgid "The selected image must be larger than {minFileSizeInKB}."
msgstr "선택된 이미지 사이즈는 {minFileSizeInKB}이상이어야 합니다."

#: cms/static/js/views/video_thumbnail.js:368
msgid "Image upload failed. "
msgstr "이미지 업로드 실패."

#: cms/static/js/views/video_transcripts.js:32
msgid "The file could not be uploaded."
msgstr "파일을 업로드할 수 없습니다."

#: cms/static/js/views/video_transcripts.js:130
msgid "Hide transcripts ({transcriptCount})"
msgstr "자막 숨기기 ({transcriptCount})"

#: cms/static/js/views/video_transcripts.js:149
msgid "Show transcripts ({transcriptCount})"
msgstr "자막 보기 ({transcriptCount})"

#: cms/static/js/views/video_transcripts.js:167
msgid ""
"This file type is not supported. Supported file type is "
"{supportedFileFormat}."
msgstr "지원하지 않는 파일 형태입니다. 지원하는 파일 형태는 {supportedFileFormat}입니다."

#: cms/static/js/views/video_transcripts.js:228
#: cms/templates/js/video-transcripts.underscore:27
msgid "{transcriptClientTitle}_{transcriptLanguageCode}.{fileExtension}"
msgstr "{transcriptClientTitle}_{transcriptLanguageCode}.{fileExtension}"

#: cms/static/js/views/video_transcripts.js:269
msgid ""
"If you remove this transcript, the transcript will not be available for any "
"components that use this video."
msgstr "자막을 삭제하시면 이 비디오를 사용하는 모든 것에서 이 자막을 사용할 수 없습니다."

#: cms/static/js/views/xblock_editor.js:49
msgid "Editor"
msgstr "에디터"

#: cms/static/js/views/xblock_outline.js:93
msgid "New {component_type}"
msgstr "새로운 {component_type}"

#. Translators: This message will be added to the front of messages of type
#. warning,
#. e.g. "Warning: this component has not been configured yet".
#: cms/static/js/views/xblock_validation.js:51
#: common/static/common/js/discussion/views/discussion_inline_view.js:201
msgid "Warning"
msgstr "경고"

#. Translators: This message will be added to the front of messages of type
#. error,
#. e.g. "Error: required field is missing".
#: cms/static/js/views/xblock_validation.js:55
#: common/static/common/js/discussion/utils.js:210
#: common/static/common/js/discussion/utils.js:247
#: common/static/common/js/discussion/views/discussion_inline_view.js:209
#: common/static/common/js/discussion/views/discussion_thread_list_view.js:326
#: common/static/common/js/discussion/views/discussion_thread_view.js:223
#: common/static/common/js/discussion/views/discussion_thread_view.js:228
#: common/static/common/js/discussion/views/discussion_thread_view.js:233
#: common/static/common/js/discussion/views/response_comment_view.js:121
#: lms/djangoapps/instructor/static/instructor/ProblemBrowser/components/ReportStatus/ReportStatus.jsx:33
#: lms/static/js/student_account/views/FinishAuthView.js:82
#: lms/static/js/verify_student/views/step_view.js:50
#: lms/static/js/views/fields.js:43
msgid "Error"
msgstr "에러"

#: common/static/common/js/components/BlockBrowser/components/BlockBrowser/BlockBrowser.jsx:17
msgid "Navigate up"
msgstr "위로 이동"

#: common/static/common/js/components/utils/view_utils.js:230
msgid "Required field."
msgstr "요청된 필드"

#: common/static/common/js/components/utils/view_utils.js:244
msgid "Please do not use any spaces in this field."
msgstr "이 필드에는 공백을 사용하지 마십시오."

#: common/static/common/js/components/utils/view_utils.js:248
msgid "Please do not use any spaces or special characters in this field."
msgstr "이 필드에는 공백이나 특수 문자를 사용하지 마십시오."

#: common/static/common/js/discussion/utils.js:211
msgid "Your request could not be processed. Refresh the page and try again."
msgstr "요청을 진행할 수 없습니다. 페이지를 새로고침하고 다시 시도해 주세요."

#: common/static/common/js/discussion/utils.js:519
msgid "Some images in this post have been omitted"
msgstr "이 게시물의 일부 이미지들이 생략되었습니다"

#: common/static/common/js/discussion/utils.js:525
msgid "image omitted"
msgstr "생략된 이미지"

#: common/static/common/js/discussion/views/discussion_content_view.js:359
msgid ""
"You could not be subscribed to this post. Refresh the page and try again."
msgstr "이 게시물을 구독할 수 없습니다. 페이지를 새로고침하고 다시 시도해 주세요."

#: common/static/common/js/discussion/views/discussion_content_view.js:361
msgid ""
"You could not be unsubscribed from this post. Refresh the page and try "
"again."
msgstr "이 게시물을 구독 취소할 수 없습니다. 페이지를 새로고침하고 다시 시도해 주세요."

#: common/static/common/js/discussion/views/discussion_content_view.js:388
msgid ""
"This response could not be marked as an answer. Refresh the page and try "
"again."
msgstr "답변으로 표시할 수 없습니다. 페이지를 새로고침하고 다시 시도해 주세요."

#: common/static/common/js/discussion/views/discussion_content_view.js:390
msgid ""
"This response could not be unmarked as an answer. Refresh the page and try "
"again."
msgstr "답변 표시 취소를 할 수 없습니다. 페이지를 새로고침하고 다시 시도해주세요."

#: common/static/common/js/discussion/views/discussion_content_view.js:394
msgid ""
"This response could not be marked as endorsed. Refresh the page and try "
"again."
msgstr "승인 표시를 할 수 없습니다. 페이지를 새로고침하고 다시 시도해주세요."

#: common/static/common/js/discussion/views/discussion_content_view.js:396
msgid "This response could not be unendorsed. Refresh the page and try again."
msgstr "승인 취소 표시를 할 수 없습니다. 페이지를 새로고침하고 다시 시도해주세요."

#: common/static/common/js/discussion/views/discussion_content_view.js:428
msgid "This vote could not be processed. Refresh the page and try again."
msgstr "투표를 진행할 수 없습니다. 페이지를 새로고침하고 다시 시도해주세요."

#: common/static/common/js/discussion/views/discussion_content_view.js:446
msgid "This post could not be unpinned. Refresh the page and try again."
msgstr "이 게시물 고정을 취소할 수 없습니다. 페이지를 새로고침하고 다시 시도해주세요."

#: common/static/common/js/discussion/views/discussion_content_view.js:462
msgid ""
"This post could not be flagged for abuse. Refresh the page and try again."
msgstr "이 게시물 신고를 할 수 없습니다. 페이지를 새로고침하고 다시 시도해주세요."

#: common/static/common/js/discussion/views/discussion_content_view.js:485
msgid "This post could not be closed. Refresh the page and try again."
msgstr "이 게시물을 닫을 수 없습니다. 페이지를 새로고침하고 다시 시도해주세요."

#: common/static/common/js/discussion/views/discussion_content_view.js:487
msgid "This post could not be reopened. Refresh the page and try again."
msgstr "이 게시물을 다시 볼 수 없습니다. 페이지를 새로고침하고 다시 시도해주세요."

#: common/static/common/js/discussion/views/discussion_inline_view.js:210
msgid "This discussion could not be loaded. Refresh the page and try again."
msgstr "이 토론을 로딩할 수 없습니다. 페이지를 새로고침하고 다시 시도해주세요."

#: common/static/common/js/discussion/views/discussion_thread_list_view.js:229
msgid "There are no posts in this topic yet."
msgstr "이 주제에 대한 게시물이 없습니다."

#: common/static/common/js/discussion/views/discussion_thread_list_view.js:327
msgid "Additional posts could not be loaded. Refresh the page and try again."
msgstr "추가적인 게시물을 불러 올 수 없습니다. 페이지를 새로고침하고 다시 시도해주세요."

#: common/static/common/js/discussion/views/discussion_thread_list_view.js:510
msgid "Loading posts list"
msgstr "게시물 목록 로딩중"

#: common/static/common/js/discussion/views/discussion_thread_list_view.js:529
msgid ""
"No results found for {original_query}. Showing results for "
"{suggested_query}."
msgstr "{original_query}에 대한 결과를 찾을 수 없습니다.  {suggested_query}에 대한 결과를 찾아보세요."

#: common/static/common/js/discussion/views/discussion_thread_list_view.js:548
msgid "No posts matched your query."
msgstr "일치하는 게시물이 없습니다."

#: common/static/common/js/discussion/views/discussion_thread_list_view.js:586
msgid "Show posts by {username}."
msgstr "{username}가 작성한 게시물 보기."

#: common/static/common/js/discussion/views/discussion_thread_view.js:234
msgid ""
"Additional responses could not be loaded. Refresh the page and try again."
msgstr "추가적인 요청을 불러 올 수 없습니다. 페이지를 새로고침하고 다시 시도해주세요."

#: common/static/common/js/discussion/views/discussion_thread_view.js:290
msgid "Load next {numResponses} responses"
msgstr "{numResponses} 개 중 다음 불러오기"

#: common/static/common/js/discussion/views/response_comment_show_view.js:59
#: common/static/common/templates/discussion/templates.underscore:553
#: common/static/common/templates/discussion/templates.underscore:624
msgid "anonymous"
msgstr "익명"

#: common/static/common/js/utils/edx.utils.validate.js:28
msgid "The email address you've provided isn't formatted correctly."
msgstr "제공 한 이메일 주소의 형식이 올바르지 않습니다."

#: lms/djangoapps/instructor/static/instructor/ProblemBrowser/components/ReportStatus/ReportStatus.jsx:20
msgid "Your report has been successfully generated."
msgstr "보고서가 성공적으로 생성되었습니다."

#: lms/djangoapps/instructor/static/instructor/ProblemBrowser/data/actions/problemResponses.js:64
msgid "There was an error generating the report link."
msgstr "보고서 링크를 생성하는 동안 오류가 발생했습니다."

#: lms/djangoapps/instructor/static/instructor/ProblemBrowser/data/actions/problemResponses.js:67
msgid "There was an error generating your report."
msgstr "보고서를 생성하는 동안 오류가 발생했습니다."

#: lms/djangoapps/instructor/static/instructor/ProblemBrowser/data/actions/problemResponses.js:70
msgid "Unable to get report generation status."
msgstr "보고서 생성 상태를 불러올 수 없습니다."

#: lms/djangoapps/instructor/static/instructor/ProblemBrowser/data/actions/problemResponses.js:90
msgid "Unable to submit request to generate report."
msgstr "보고서 생성 요청을 제출할 수 없습니다."

#: lms/djangoapps/support/static/support/jsx/errors_list.jsx:14
msgid "Please fix the following errors:"
msgstr "다음 오류를 고쳐주세요:"

#: lms/djangoapps/support/static/support/jsx/file_upload.jsx:61
msgid ""
"Files that you upload must be PDFs or image files in .gif, .jpg, .jpeg, or "
".png format."
msgstr "업로드할 파일 형태는 PDF나 사진 파일 형태는 .git, .jpg, .jpeg, .png이어야 합니다."

#: lms/djangoapps/support/static/support/jsx/file_upload.jsx:110
#: lms/djangoapps/support/static/support/jsx/single_support_form.jsx:50
msgid "Something went wrong. Please try again later."
msgstr "문제가 발생했습니다. 잠시 후 다시 시도하십시오."

#: lms/djangoapps/support/static/support/jsx/file_upload.jsx:127
msgid "Add Attachment"
msgstr "첨부파일 추가하기"

#: lms/djangoapps/support/static/support/jsx/file_upload.jsx:157
msgid "Remove file"
msgstr "파일 삭제"

#: lms/djangoapps/support/static/support/jsx/logged_in_user.jsx:17
#: lms/djangoapps/support/static/support/jsx/logged_in_user.jsx:43
msgid "Course Name"
msgstr "강의 이름"

#: lms/djangoapps/support/static/support/jsx/logged_in_user.jsx:20
msgid ""
"For inquiries regarding assignments, grades, or structure of a specific "
"course, please post in the discussion forums for that course directly."
msgstr "과제, 점수, 특정 코스의 구조에 대한 문의 사항은 해당 코스의 토론 포럼에 게시해 주세요."

#: lms/djangoapps/support/static/support/jsx/logged_in_user.jsx:52
msgid "Select a category"
msgstr "카테고리 선택"

#: lms/djangoapps/support/static/support/jsx/logged_in_user.jsx:54
msgid "Billing/Payment Options"
msgstr "지불 옵션"

#: lms/djangoapps/support/static/support/jsx/logged_in_user.jsx:55
msgid "Certificates"
msgstr "수료증"

#: lms/djangoapps/support/static/support/jsx/logged_in_user.jsx:56
msgid "Course Content"
msgstr "코스 내용"

#: lms/djangoapps/support/static/support/jsx/logged_in_user.jsx:57
msgid "Deadlines"
msgstr "마감일"

#: lms/djangoapps/support/static/support/jsx/logged_in_user.jsx:58
msgid "Errors/Technical Issues"
msgstr "오류/기계적 문제"

#: lms/djangoapps/support/static/support/jsx/logged_in_user.jsx:59
msgid "Financial Aid"
msgstr "재정 지원"

#: lms/djangoapps/support/static/support/jsx/logged_in_user.jsx:61
msgid "Proctoring"
msgstr "감독"

#: lms/djangoapps/support/static/support/jsx/logged_in_user.jsx:62
#: cms/templates/js/asset-library.underscore:43
msgid "Other"
msgstr "그외"

#: lms/djangoapps/support/static/support/jsx/logged_in_user.jsx:73
msgid "Course Discussion Forum"
msgstr "코스 토론 포럼"

#: lms/djangoapps/support/static/support/jsx/logged_out_user.jsx:15
msgid "Sign in to {platform} so we can help you better."
msgstr "{platform}에 가입하시면 더 도와드릴 수 있습니다."

#: lms/djangoapps/support/static/support/jsx/single_support_form.jsx:48
msgid "Select a subject for your support request."
msgstr "도움이 필요한 주제를 선택하세요."

#: lms/djangoapps/support/static/support/jsx/single_support_form.jsx:350
msgid "Find answers to the top questions asked by learners."
msgstr "learner가 가장 많이 물어본 질문 중에서 답변을 찾으세요."

#: lms/djangoapps/support/static/support/jsx/success.jsx:15
msgid "Go to my Dashboard"
msgstr "나의 대시보드로 이동하기"

#: lms/djangoapps/support/static/support/jsx/success.jsx:19
msgid "Go to {platform} Home"
msgstr " {platform}홈으로 가기"

#: lms/djangoapps/support/static/support/jsx/success.jsx:34
msgid ""
"Thank you for submitting a request! We appreciate your patience while we "
"work to review your request."
msgstr "요청을 제출해주셔서 감사합니다! 저희가 요청을 검토하는 동안 기다려주셔서 감사합니다."

#: lms/djangoapps/support/static/support/jsx/upload_progress.jsx:25
msgid "Cancel upload"
msgstr "업로드 취소"

#: lms/djangoapps/teams/static/teams/js/teams_tab_factory.js:10
#: lms/djangoapps/teams/static/teams/js/views/teams_tab.js:173
msgid "Teams"
msgstr "팀들"

#: lms/djangoapps/teams/static/teams/js/views/edit_team.js:34
#: cms/templates/js/certificate-editor.underscore:46
#: cms/templates/js/content-group-editor.underscore:31
#: cms/templates/js/group-configuration-editor.underscore:45
msgid "Create"
msgstr "만들기"

#: lms/djangoapps/teams/static/teams/js/views/edit_team.js:74
#: openedx/features/learner_profile/static/learner_profile/js/learner_profile_factory.js:127
msgid "Country"
msgstr "나라"

#: lms/djangoapps/teams/static/teams/js/views/edit_team_members.js:94
msgid ""
"This learner will be removed from the team,allowing another learner to take "
"the available spot."
msgstr "이 수강생은 팀에서 제외되고 다른 수강생이 팀에 들어올 수 있습니다."

#: lms/djangoapps/teams/static/teams/js/views/instructor_tools.js:34
msgid ""
"Deleting a team is permanent and cannot be undone.All members are removed "
"from the team, and team discussions can no longer be accessed."
msgstr "팀을 삭제하면 복구할 수 없습니다. 팀에서 모든 멤버가 삭제되고 더 이상 팀 토론을사용할 수 없습니다."

#: lms/djangoapps/teams/static/teams/js/views/manage.js:17
#: lms/djangoapps/teams/static/teams/js/views/teams_tab.js:165
msgid "Manage"
msgstr "관리하기"

#: lms/djangoapps/teams/static/teams/js/views/team_card.js:158
msgid "View {span_start} {team_name} {span_end}"
msgstr "{span_start} {team_name} {span_end} 보기"

#: lms/djangoapps/teams/static/teams/js/views/team_profile.js:106
msgid "No assignments for team"
msgstr "팀 과제가 없습니다."

#: lms/djangoapps/teams/static/teams/js/views/team_profile.js:145
msgid ""
"If you leave, you can no longer post in this team's discussions.Your place "
"will be available to another learner."
msgstr "떠나시면 더이상 팀 토론에 게시물을 올릴 수 없습니다. 귀하의 자리는 다른 수강생이 사용할 수 있습니다."

#: lms/djangoapps/teams/static/teams/js/views/team_profile_header_actions.js:17
msgid "Cannot join instructor managed team"
msgstr "교수 관리 팀에 참여할 수 없습니다."

#: lms/djangoapps/teams/static/teams/js/views/teams_tab.js:38
msgid "Topics"
msgstr "주제"

#: lms/djangoapps/teams/static/teams/js/views/teams_tab.js:152
msgid "My Teams"
msgstr "나의 팀"

#: lms/djangoapps/teams/static/teams/js/views/teams_tab.js:210
msgid ""
"Your request could not be completed due to a server problem. Reload the page"
" and try again. If the issue persists, click the Help tab to report the "
"problem."
msgstr ""
"서버 문제로 인하여 요청을 처리할 수 없습니다. 페이지를 새로고침하고 다시 시도해주세요. 이 문제가 계속되면 도움말 탭을 클릭하여 문제를"
" 알려주세요."

#: lms/djangoapps/teams/static/teams/js/views/teams_tab.js:538
msgid ""
"See all teams you belong to and all public teams in your course, organized "
"by topic. Join an open public team to collaborate with other learners who "
"are interested in the same topic as you are."
msgstr ""
"귀하가 속한 모든 팀과 코스의 모든 팀을 주제별로 정리해보세요. 공개된 팀에 가입하여 나와 같은 주제에 관심 있는 다른 수강자들과 "
"협업해보세요. "

#: lms/djangoapps/teams/static/teams/js/views/teams_tab.js:545
msgid ""
"See all teams you belong to and all public teams in your course, organized "
"by topic."
msgstr "귀하가 속한 모든 팀과 코스의 모든 팀을 주제별로 정렬해 보세요. "

#: lms/djangoapps/teams/static/teams/js/views/teams_tab.js:549
msgid "See all teams you belong to."
msgstr "속한 모든 팀 보기"

#: lms/djangoapps/teams/static/teams/js/views/topic_card.js:57
msgid "View Teams in the {topic_name} Topic"
msgstr "{topic_name} 주제인 팀 보기"

#: lms/djangoapps/teams/static/teams/js/views/topic_teams.js:39
msgid ""
"An error occurred while looking up team membership. Try refreshing the page."
msgstr "팀 구성원을 찾는 동안 오류가 발생했습니다. 페이지를 새로고침하세요."

#: lms/static/js/Markdown.Editor.js:28
msgid "e.g. 'http://google.com'"
msgstr "예시.  'http://google.com'"

#. Translators: this is a message from the raw HTML editor displayed in the
#. browser when a user needs to edit HTML
#: lms/static/js/Markdown.Editor.js:1843 xmodule/js/src/html/edit.js:280
msgid "Blockquote"
msgstr "단락 따옴표"

#: lms/static/js/ccx/schedule.js:267 lms/static/js/ccx/schedule.js:278
msgid "Save changes"
msgstr "변경 사항을 저장"

#: lms/static/js/certificates/models/certificate_exception.js:31
msgid ""
"Student username/email field is required and can not be empty. Kindly fill "
"in username/email and then press \"Add to Exception List\" button."
msgstr ""
"학생 유저이름/이메일는 필수 항목이며 공백으로 둘 수 없습니다. 유저이름/이메일을 입력하고 \"예외 목록 추가하기\" 버튼을 눌러주세요."

#: lms/static/js/certificates/views/certificate_allowlist_editor.js:69
msgid ""
"<%- user %> has been successfully added to the exception list. Click "
"Generate Exception Certificate below to send the certificate."
msgstr ""
"<%- user %> 이/가 성공적으로 예외 목록에 추가되었습니다. 인증서를 보내기 위해서는 아래의 예외 인증서 생성을 눌러주세요."

#: lms/static/js/certificates/views/certificate_bulk_allowlist.js:150
msgid " learners encountered unknown errors"
msgstr "수강생들에게 알 수 없는 오류가 발생했습니다."

#: lms/static/js/certificates/views/certificate_bulk_allowlist.js:151
msgid " learner encountered an unknown error"
msgstr "수강생에게 알 수 없는 오류가 발생했습니다."

#: lms/static/js/customwmd.js:187
msgid "HTML preview of post"
msgstr "게시물의 HTML 미리보기"

#: lms/static/js/customwmd.js:200
#: common/static/common/templates/discussion/templates.underscore:470
msgid "Your question or idea (required)"
msgstr "질문이나 아이디어 (필수)"

#: lms/static/js/dashboard/legacy.js:93 lms/static/js/dashboard/legacy.js:108
msgid "You will be refunded the amount you paid."
msgstr "지불한 금액은 환불됩니다."

#: lms/static/js/dashboard/legacy.js:95
msgid "You will not be refunded the amount you paid."
msgstr "지불한 금액은 환불되지 않습니다."

#: lms/static/js/dashboard/legacy.js:97
msgid ""
"Are you sure you want to unenroll from the purchased course {courseName} "
"({courseNumber})?"
msgstr "구매한 코스인 {courseName} ({courseNumber})를 정말 수강 취소하시겠습니까?"

#: lms/static/js/dashboard/legacy.js:112
msgid ""
"The refund deadline for this course has passed, so you will not receive a "
"refund."
msgstr "이 코스의 환불 기한이 지나 귀하는 환불 받을 수 없습니다."

#: lms/static/js/demographics_collection/DemographicsCollectionBanner.jsx:66
msgid "Want to make edX better for everyone?"
msgstr "모두에게 더 나은 edX를 제공하고 싶은가요?"

#: lms/static/js/demographics_collection/DemographicsCollectionModal.jsx:279
msgid ""
"Welcome to edX! Before you get started, please take a few minutes to fill-in"
" the additional information below to help us understand a bit more about "
"your background. You can always edit this information later in Account "
"Settings."
msgstr ""
"edX에 오신 것을 환영합니다! 시작하기에 앞서, 당신의 백그라운드를 알기 위해서 아래의 추가적인 정보를 적어주세요. 추후에 계정 "
"설정에서 이 정보를 언제나 수정할 수 있습니다. "

#: lms/static/js/demographics_collection/Wizard.jsx:76
#: lms/static/js/demographics_collection/Wizard.jsx:115
msgid "demographics questionnaire"
msgstr "인구 통계 설문지"

#: lms/static/js/demographics_collection/Wizard.jsx:82
msgid "close questionnaire"
msgstr "설문지 닫기"

#: lms/static/js/discussions_management/views/discussions.js:61
msgid ""
"Discussions are unified; all learners interact with posts from other "
"learners, regardless of the group they are in."
msgstr "토론은 통합되어 있습니다; 다른 그룹에 속해있는 다른 수강생도 모든 수강생과 게시물에 대해서 토론할 수 있습니다."

#: lms/static/js/discussions_management/views/discussions.js:67
msgid "Enrollment Tracks"
msgstr "수강 등록 트랙"

#: lms/static/js/discussions_management/views/discussions.js:68
msgid ""
"Use enrollment tracks as the basis for dividing discussions. All learners, "
"regardless of their enrollment track, see the same discussion topics, but "
"within divided topics, only learners who are in the same enrollment track "
"see and respond to each others’ posts."
msgstr ""
"토론을 나누는 기준으로 수강 등록 트랙을 사용합니다. 수강 등록 트랙에 관계없이 모든 수강자에게 동일한 토론 주제가 표시되지만, 나뉜 "
"주제 내에서는 같은 수강 등록 트랙의 수강자만이 서로의 게시물을 보거나 회신할 수 있습니다 ."

#: lms/static/js/discussions_management/views/discussions.js:74
msgid "Cohorts"
msgstr "학습 집단"

#: lms/static/js/discussions_management/views/discussions.js:75
msgid ""
"Use cohorts as the basis for dividing discussions. All learners, regardless "
"of cohort, see the same discussion topics, but within divided topics, only "
"members of the same cohort see and respond to each others’ posts. "
msgstr ""
"토론을 나누는 기준으로 학습 집단을 사용합니다. 학습 집단과 상관없이 모든 수강자에게 동일한 토론 주제가 표시되지만, 나뉜 주제 내에서는"
" 같은 학습 집단의 수강자만이 서로의 게시물을 보거나 회신할 수 있습니다 ."

#: lms/static/js/discussions_management/views/discussions.js:182
msgid "Discussion topics in the course are not divided."
msgstr "이 코스의 토론 주제는 나뉘지 않습니다."

#: lms/static/js/discussions_management/views/discussions.js:185
msgid "Any divided discussion topics are divided based on enrollment track."
msgstr "나뉜 모든 토론 주제는 수강 등록 트랙에 기반합니다."

#: lms/static/js/discussions_management/views/discussions.js:188
msgid "Any divided discussion topics are divided based on cohort."
msgstr "나뉜 모든 토론 주제는 학습 집단에 기반합니다."

#: lms/static/js/discussions_management/views/discussions.js:195
msgid "Your changes have been saved. {details}"
msgstr "변경 사항이 저장되었습니다. {details}"

#: lms/static/js/discussions_management/views/discussions.js:210
msgid "We have encountered an error. Refresh your browser and then try again."
msgstr "오류가 발생했습니다. 브라우저를 새로고침하고 다시 시도해주세요."

#: lms/static/js/edxnotes/views/tabs/search_results.js:36
msgid "No results found for \"{query_string}\". Please try searching again."
msgstr "\"{query_string}\"에 대한 검색결과가 없습니다. 다시 검색해주세요."

#: lms/static/js/edxnotes/views/tabs/search_results.js:50
#: openedx/features/course_search/static/course_search/templates/dashboard_search_results.underscore:2
msgid "Search Results"
msgstr "결과 검색"

#. #-#-#-#-#  djangojs.po (0.1a)  #-#-#-#-#
#. Translators: 'Tags' is the name of the view (noun) within the Student Notes
#. page that shows all
#. notes organized by the tags the student has associated with them (if any).
#. When defining a
#. note in the courseware, the student can choose to associate 1 or more tags
#. with the note
#. in order to group similar notes together and help with search.
#: lms/static/js/edxnotes/views/tabs/tags.js:130
#: cms/templates/js/tag-list.underscore:6
msgid "Tags"
msgstr "태그"

#: lms/static/js/groups/views/cohort_editor.js:120
msgid "Error adding learners."
msgstr "수강생 추가 오류"

#: lms/static/js/groups/views/cohort_editor.js:231
msgid "{email}"
msgstr "{email}"

#: lms/static/js/groups/views/cohort_editor.js:276
msgid "Unknown username: {user}"
msgstr "알 수 없는 유저이름: {user}"

#: lms/static/js/instructor_dashboard/data_download.js:123
msgid "Error generating anonymous IDs. Please try again."
msgstr "익명 아이디 생성 중 오류 발생. 다시 시도해 주세요."

#: lms/static/js/instructor_dashboard/data_download.js:227
#: openedx/features/course_bookmarks/static/course_bookmarks/js/views/bookmarks_list.js:23
#: cms/templates/js/move-xblock-modal.underscore:6
#: openedx/features/course_search/static/course_search/templates/search_loading.underscore:1
msgid "Loading"
msgstr "로딩중"

#: lms/static/js/instructor_dashboard/membership.js:112
#: lms/static/js/instructor_dashboard/membership.js:117
#: lms/static/js/student_account/views/account_settings_factory.js:157
#: openedx/features/learner_profile/static/learner_profile/js/learner_profile_factory.js:92
#: cms/templates/js/transcript-organization-credentials.underscore:33
#: lms/djangoapps/support/static/support/templates/manage_user.underscore:9
#: lms/djangoapps/support/static/support/templates/manage_user.underscore:20
#: lms/templates/financial-assistance/financial_assessment_form.underscore:20
msgid "Username"
msgstr "사용자 이름"

#: lms/static/js/instructor_dashboard/membership.js:117
msgid "Group"
msgstr "그룹"

#: lms/static/js/instructor_dashboard/membership.js:272
msgid ""
"Could not find a user with username or email address '<%- identifier %>'."
msgstr " '<%- identifier %>' 유저 이름이나 이메일 주소를 가진 유저를 찾을 수 없습니다."

#: lms/static/js/instructor_dashboard/membership.js:277
msgid ""
"Error: User '<%- username %>' has not yet activated their account. Users "
"must create and activate their accounts before they can be assigned a role."
msgstr ""
"오류: 유저 '<%- username %>'가 아직 계정을 활성화하지 않았습니다. 역할을 맡기 전에 유저는 계정을 생성하고 "
"활성화해야합니다."

#: lms/static/js/instructor_dashboard/membership.js:402
#: lms/static/js/views/fields.js:58
msgid "Success"
msgstr "성공"

#: lms/static/js/instructor_dashboard/membership.js:539
msgid ""
"These users could not be added as beta testers because their accounts are "
"not yet activated:"
msgstr "이 유저들의 계정이 아직 활성화 되지 않았기 때문에 베타 테스터로 추가될 수 없습니다."

#: lms/static/js/instructor_dashboard/send_email.js:94
msgid "All learners in the {track_name} track"
msgstr " {track_name} 트랙의 모든 수강생"

#: lms/static/js/instructor_dashboard/student_admin.js:87
msgid ""
"Error getting enrollment status for '<%- student_id %>'. Make sure that the "
"student identifier is spelled correctly."
msgstr ""
" '<%- student_id %>'의 수강 등록 상태를 가져오는 동안 오류가 발생했습니다. 학생 아이디가 올바르게 입력되었는지 "
"확인해주세요."

#: lms/static/js/instructor_dashboard/student_admin.js:91
msgid "Retrieving enrollment status..."
msgstr "수강 등록 상태 검색하는 중..."

#: lms/static/js/instructor_dashboard/student_admin.js:118
msgid ""
"Error getting student progress url for '<%- student_id %>'. Make sure that "
"the student identifier is spelled correctly."
msgstr ""
" '<%- student_id %>'의 진행 표시 url을 가져오는 동안 오류가 발생했습니다. 학생 아이디가 올바르게 입력되었는지 확인해"
" 주세요."

#: lms/static/js/instructor_dashboard/student_admin.js:156
msgid ""
"Success! Problem attempts reset for problem '<%- problem_id %>' and student "
"'<%- student_id %>'."
msgstr "성공! 학생 '<%- student_id %>'의 문제 '<%- problem_id %>'를 해결했습니다."

#: lms/static/js/instructor_dashboard/student_admin.js:157
msgid ""
"Error resetting problem attempts for problem '<%- problem_id %>' and student"
" '<%- student_id %>'. Make sure that the problem and student identifiers are"
" complete and correct."
msgstr ""
"문제 '<%- problem_id %>'에 대한 학생 '<%- student_id %>'의 문제 시도 횟수를 재설정하는 동안 오류가 "
"발생했습니다. 문제와 학생 아이디가 올바르게 입력되었는지 확인해주세요."

#: lms/static/js/instructor_dashboard/student_admin.js:194
msgid ""
"Delete student '<%- student_id %>'s state on problem '<%- problem_id %>'?"
msgstr "문제'<%- problem_id %>'에 대한 학생 '<%- student_id %>'의 상태 삭제"

#: lms/static/js/instructor_dashboard/student_admin.js:205
msgid ""
"Error deleting student '<%- student_id %>'s state on problem '<%- problem_id"
" %>'. Make sure that the problem and student identifiers are complete and "
"correct."
msgstr ""
"문제 '<%- problem_id %>'에 대한 학생 '<%- student_id %>'의 상태를 삭제하는 동안 오류가 발생했습니다. "
"문제와 학생 아이디가 올바르게 입력되었는지 확인해주세요."

#: lms/static/js/instructor_dashboard/student_admin.js:250
msgid ""
"Error getting task history for problem '<%- problem_id %>' and student '<%- "
"student_id %>'. Make sure that the problem and student identifiers are "
"complete and correct."
msgstr ""
"문제 '<%- problem_id %>'에 대한 학생 '<%- student_id %>'의 히스토리를 가져오는 동안 오류가 발생했습니다."
" 문제와 학생 아이디가 올바르게 입력되었는지 확인해주세요."

#: lms/static/js/instructor_dashboard/student_admin.js:413
msgid "Reset attempts for all students on problem '<%- problem_id %>'?"
msgstr "문제'<%- problem_id %>'에 대한 모든 학생의 상태 삭제"

#: lms/static/js/instructor_dashboard/student_admin.js:422
msgid ""
"Successfully started task to reset attempts for problem '<%- problem_id %>'."
" Click the 'Show Task Status' button to see the status of the task."
msgstr ""
"성공적으로 문제'<%- problem_id %>'에 대한 재시도 횟수가 리셋되었습니다. 작업 상태를 보려면 '작업 상태 보기'를 "
"클릭해주세요."

#: lms/static/js/instructor_dashboard/student_admin.js:503
msgid ""
"Started rescore problem task for problem '<%- problem_id %>' and student "
"'<%- student_id %>'. Click the 'Show Task Status' button to see the status "
"of the task."
msgstr ""
"문제'<%- problem_id %>' 에 대한 학생'<%- student_id %>의 성적을 재채점하는 작업이 시작되었습니다. 작업 "
"상태를 보려면 '작업 상태 보기'를 클릭해주세요."

#: lms/static/js/instructor_dashboard/student_admin.js:549
msgid "Please enter a score."
msgstr "점수를 입력해주세요."

#: lms/static/js/instructor_dashboard/student_admin.js:562
msgid ""
"Error starting a task to override score for problem '<%- problem_id %>' for "
"student '<%- student_id %>'. Make sure that the the score and the problem "
"and student identifiers are complete and correct."
msgstr ""
"문제 '<%- problem_id %>' 에 대한 학생 '<%- student_id %>'의 성적을 무효하는 작업이 시작하는 동안 오류가"
" 발생했습니다. 점수와 문제, 학생의 아이디가 올바르게 입력되었는지 확인해주세요."

#: lms/static/js/instructor_dashboard/student_admin.js:604
msgid ""
"Started entrance exam rescore task for student '{student_id}'. Click the "
"'Show Task Status' button to see the status of the task."
msgstr "학생 '{student_id}'의 입학 시험 재채점이 시작되었습니다. 작업 상태를 보려면 '작업 상태 보기'를 클릭해주세요."

#: lms/static/js/instructor_dashboard/student_admin.js:632
msgid "Rescore problem '<%- problem_id %>' for all students?"
msgstr "문제 '<%- problem_id %>'에 대한 모든 학생들의 성적을 재채점하시겠습니까?"

#: lms/static/js/instructor_dashboard/student_admin.js:642
msgid ""
"Successfully started task to rescore problem '<%- problem_id %>' for all "
"students. Click the 'Show Task Status' button to see the status of the task."
msgstr ""
"성공적으로 문제 '<%- problem_id %>'에 대한 모든 학생들의 성적을 재채점하였습니다. 작업 상태를 확인하려면 '작업 상태 "
"보기'를 클릭해주세요."

#: lms/static/js/instructor_dashboard/student_admin.js:646
msgid ""
"Error starting a task to rescore problem '<%- problem_id %>'. Make sure that"
" the problem identifier is complete and correct."
msgstr ""
"문제 '<%- problem_id %>'에 대한 재채점 작업을 하는 동안 오류가 발생했습니다. 문제 번호가 올바르게 입력되었는지 "
"확인해주세요."

#. Translators: A timestamp of when a task (eg, sending email) was submitted
#. appears after this
#: lms/static/js/instructor_dashboard/util.js:100
msgid "Submitted"
msgstr "제출 됨"

#: lms/static/js/instructor_dashboard/util.js:501
msgid "File Name"
msgstr "파일 이름"

#: lms/static/js/learner_dashboard/models/course_card_model.js:169
msgid "(Self-paced) Started {start}"
msgstr "(자율학습) 시작된 {start}"

#: lms/static/js/learner_dashboard/models/course_card_model.js:171
msgid "(Self-paced) Ends {end}"
msgstr "(자율학습) 끝낸 {end}"

#: lms/static/js/learner_dashboard/models/course_card_model.js:173
msgid "(Self-paced) Ended {end}"
msgstr "(자율학습) 끝낸 {end}"

#: lms/static/js/learner_dashboard/models/course_card_model.js:179
msgid "Starts {start}"
msgstr "시작한 {start}"

#: lms/static/js/learner_dashboard/models/course_card_model.js:180
msgid "Started {start}"
msgstr "시작된 {start}"

#: lms/static/js/learner_dashboard/models/course_card_model.js:182
msgid "Ends {end}"
msgstr "끝난 {end}"

#: lms/static/js/learner_dashboard/views/course_entitlement_view.js:220
msgid "You must select a session to access the course."
msgstr "이 과목에 접근하기 위해서는 세션을 선택해야합니다."

#: lms/static/js/learner_dashboard/views/course_entitlement_view.js:247
msgid "There was an error. Please reload the page and try again."
msgstr "오류가 발생했습니다. 현재 페이지를 새로고침하고 다시 시도해주세요."

#: lms/static/js/learner_dashboard/views/course_entitlement_view.js:284
#: lms/templates/learner_dashboard/course_entitlement.underscore:32
msgid "Change Session"
msgstr "세션 바꾸기"

#: lms/static/js/learner_dashboard/views/course_entitlement_view.js:284
#: lms/templates/learner_dashboard/course_entitlement.underscore:34
msgid "Select Session"
msgstr "세션 선택하기"

#: lms/static/js/learner_dashboard/views/course_entitlement_view.js:286
msgid "Leave Current Session"
msgstr "현재 세션 떠나기"

#: lms/static/js/learner_dashboard/views/course_entitlement_view.js:321
msgid "Are you sure you want to select this session?"
msgstr "이 세션을 정말 선택하시겠습니까?"

#: lms/static/js/learner_dashboard/views/course_entitlement_view.js:322
msgid "Are you sure you want to change to a different session?"
msgstr "다른 세션으로 정말 변경하시겠습니까?"

#: lms/static/js/learner_dashboard/views/course_entitlement_view.js:324
#: lms/static/js/learner_dashboard/views/course_entitlement_view.js:327
msgid "Any course progress or grades from your current session will be lost."
msgstr "귀하의 현재 세션에서 과목 진행률이나 점수가 사라질 수 있습니다."

#: lms/static/js/learner_dashboard/views/entitlement_unenrollment_view.js:25
msgid ""
"Your unenrollment request could not be processed. Please try again later."
msgstr "수강 취소 신청을 처리할 수 없습니다. 나중에 다시 시도해주세요."

#: lms/static/js/learner_dashboard/views/program_details_sidebar_view.js:66
msgid "{type} Progress"
msgstr "{type} 진행"

#: lms/static/js/learner_dashboard/views/program_details_sidebar_view.js:69
#: lms/static/js/learner_dashboard/views/program_details_sidebar_view.js:87
msgid "Earned Certificates"
msgstr "취득한 인증서"

#: lms/static/js/learner_dashboard/views/program_details_view.js:172
msgid "Enrolled"
msgstr "등록된"

#: lms/static/js/staff_debug_actions.js:102
msgid "Failed to delete student state for user."
msgstr "유저의 학생 상태 삭제가 실패하였습니다."

#: lms/static/js/staff_debug_actions.js:125
msgid "Successfully rescored problem to improve score for user {user}"
msgstr "성공적으로 유저{user}의 성적을 재채점하였습니다."

#: lms/static/js/staff_debug_actions.js:126
msgid "Failed to rescore problem to improve score for user."
msgstr "유저의 성적을 재채점하는데 실패하였습니다."

#: lms/static/js/staff_debug_actions.js:137
msgid "Successfully overrode problem score for {user}"
msgstr "성공적으로  {user}의 성적을 삭제했습니다."

#: lms/static/js/staff_debug_actions.js:138
msgid "Could not override problem score for {user}."
msgstr " {user}의 성적을 삭제할 수 없습니다."

#: lms/static/js/student_account/components/PasswordResetConfirmation.jsx:93
msgid "Enter and confirm your new password."
msgstr "새로운 비밀번호를 입력하고 확인하세요."

#: lms/static/js/student_account/components/PasswordResetConfirmation.jsx:108
msgid "Confirm Password"
msgstr "비밀번호 확인"

#: lms/static/js/student_account/components/PasswordResetConfirmation.jsx:111
msgid "Passwords do not match."
msgstr "비밀번호가 동일하지 않습니다."

#: lms/static/js/student_account/components/PasswordResetConfirmation.jsx:142
msgid "Reset My Password"
msgstr "비밀번호 재설정"

#: lms/static/js/student_account/components/PasswordResetConfirmation.jsx:143
#: lms/static/js/student_account/views/account_settings_factory.js:171
#: lms/static/js/student_account/views/account_settings_factory.js:175
msgid "Reset Your Password"
msgstr "비밀번호 초기화"

#: lms/static/js/student_account/components/PasswordResetInput.jsx:15
msgid "Error: "
msgstr "오류:"

#: lms/static/js/student_account/components/StudentAccountDeletion.jsx:46
msgid ""
"Before proceeding, please {htmlStart}unlink all social media "
"accounts{htmlEnd}."
msgstr "계속 진행하기 전에 {htmlStart}모든 SNS링크를 끊어주세요{htmlEnd}."

#: lms/static/js/student_account/components/StudentAccountDeletion.jsx:63
msgid ""
"{htmlStart}Want to change your email, name, or password instead?{htmlEnd}"
msgstr "{htmlStart}이메일, 이름, 비밀번호를 수정하시겠습니까?{htmlEnd}"

#: lms/static/js/student_account/components/StudentAccountDeletion.jsx:71
msgid ""
"{strongStart}Warning: Account deletion is permanent.{strongEnd} Please read "
"the above carefully before proceeding. This is an irreversible action, and "
"{strongStart}you will no longer be able to use the same email on "
"{platformName}.{strongEnd}"
msgstr ""
"{strongStart}경고: 계정를 삭제하면 복구할 수 없습니다. {strongEnd} 진행하기 전에 위의 내용을 자세히 읽어주세요. "
"이 작업은 되돌릴 수 없으며, {strongStart} 동일한 이메일을 {platformName}에서 더이상 사용할 수 "
"없습니다.{strongEnd}"

#: lms/static/js/student_account/components/StudentAccountDeletion.jsx:125
#: lms/static/js/student_account/views/account_settings_factory.js:352
msgid "Delete My Account"
msgstr "계정 삭제하기"

#: lms/static/js/student_account/components/StudentAccountDeletionModal.jsx:57
msgid "Password is incorrect"
msgstr "비밀번호가 불일치합니다."

#: lms/static/js/student_account/components/StudentAccountDeletionModal.jsx:57
msgid "Unable to delete account"
msgstr "계정을 삭제할 수 없습니다"

#: lms/static/js/student_account/components/StudentAccountDeletionModal.jsx:58
msgid ""
"Sorry, there was an error trying to process your request. Please try again "
"later."
msgstr "요청을 진행하는 동안 오류가 발생했습니다. 잠시 후에 다시 시도해 주세요."

#: lms/static/js/student_account/components/StudentAccountDeletionModal.jsx:100
msgid ""
"You have selected “Delete my account.” Deletion of your account and personal"
" data is permanent and cannot be undone. {platformName} will not be able to "
"recover your account or the data that is deleted."
msgstr ""
"\"계정 삭제\"를 선택하셨습니다. 계정과 개인정보 삭제는 영구적이며 취소할 수 없습니다.  {platformName}는 삭제된 계정이나"
" 데이터를 복구할 수 없습니다."

#: lms/static/js/student_account/components/StudentAccountDeletionModal.jsx:107
msgid ""
"If you proceed, you will be unable to use this account to take courses on "
"the {platformName} app, {siteName}, or any other site hosted by "
"{platformName}."
msgstr ""
"계속 진행하시면,  {platformName} 앱, {siteName} 등 {platformName}에서 제공하는 서비스에서 코스를 "
"수강하는 데 이 계정을 사용할 수 없습니다."

#: lms/static/js/student_account/components/StudentAccountDeletionModal.jsx:190
msgid "Yes, Delete"
msgstr "네, 삭제하기"

#: lms/static/js/student_account/components/StudentAccountDeletionModal.jsx:206
msgid ""
"Account deletion, including removal from email lists, may take a few weeks "
"to fully process through our system. If you want to opt-out of emails before"
" then, please unsubscribe from the footer of any email."
msgstr ""
"시스템상에서 이메일을 포함한 계정을 완전히 삭제하기 위해서는 몇 주가 소요됩니다. 완료되기 전에  메일 수신을 원하지 않으신다면 수신한 "
"메일에서 구독해지를 클릭해 주세요."

#: lms/static/js/student_account/tos_modal.js:47
msgid "Terms of Service and Honor Code"
msgstr "서비스 약관 및 윤리 수칙"

#: lms/static/js/student_account/views/FormView.js:20
#: lms/static/js/student_account/views/RegisterView.js:150
msgid "An error occurred."
msgstr "오류가 발생했습니다."

#. Translators: This string is appended to optional field labels on the
#. student login, registration, and
#. profile forms.
#: lms/static/js/student_account/views/FormView.js:33
msgid "(optional)"
msgstr "(선택)"

#: lms/static/js/student_account/views/LoginView.js:39
msgid "We couldn't sign you in."
msgstr "로그인 할 수 없습니다."

#: lms/static/js/student_account/views/LoginView.js:112
#, javascript-format
msgid "An error occurred when signing you in to %s."
msgstr "로그인을 하는 동안 오류%s가 발생했습니다."

#: lms/static/js/student_account/views/LoginView.js:171
#: lms/templates/verify_student/intro_step.underscore:38
msgid "Check Your Email"
msgstr "이메일을 확인"

#: lms/static/js/student_account/views/LoginView.js:222
msgid ""
"An error has occurred. Try refreshing the page, or check your Internet "
"connection."
msgstr "오류가 발생했습니다. 페이지를 새로 고침하거나 인터넷 연결을 확인하세요."

#: lms/static/js/student_account/views/LoginView.js:225
msgid ""
"In order to sign in, you need to activate your "
"account.{line_break}{line_break}We just sent an activation link to "
"{strong_start} {email} {strong_end}. If  you do not receive an email, check "
"your spam folders or  {anchorStart}contact {platform_name} "
"Support{anchorEnd}."
msgstr ""
"가입하기 위해서는 귀하의 계정을 활성화해야합니다.{line_break}{line_break}방금 {strong_start} {email}"
" {strong_end}로 활성화 링크를 보냈습니다. 이메일을 못받으셨다면 스팸 폴더를 확인하거나 {anchorStart} "
"{platform_name}{anchorEnd}지원팀으로 문의하세요."

#: lms/static/js/student_account/views/LoginView.js:249
msgid "An unexpected error has occurred."
msgstr "예상치 못한 오류가 발생했습니다."

#: lms/static/js/student_account/views/RegisterView.js:45
msgid "We couldn't create your account."
msgstr "계정을 만들 수 없습니다."

#: lms/static/js/student_account/views/RegisterView.js:66
#: lms/templates/student_account/register.underscore:69
msgid "Create Account"
msgstr "계정 생성"

#: lms/static/js/student_account/views/account_settings_factory.js:58
msgid ""
"Your profile settings are managed by {enterprise_name}. Contact your "
"administrator or {link_start}edX Support{link_end} for help."
msgstr ""
"귀하의 프로필 설정은 {enterprise_name}이 관리합니다. 귀하의 관리자나 {link_start}edX 지원팀{link_end}"
" 에 문의하세요."

#: lms/static/js/student_account/views/account_settings_factory.js:75
msgid "Email Address (Sign In)"
msgstr "이메일 주소 (가입)"

#: lms/static/js/student_account/views/account_settings_factory.js:97
msgid ""
"You may access your account with this address if single-sign on or access to"
" your primary email is not available."
msgstr "통합 인증이나 기존 이메일이 사용할 수 없게 되면 이 이메일로 계정에 접근할 수 있습니다."

#: lms/static/js/student_account/views/account_settings_factory.js:103
#: openedx/features/learner_profile/static/learner_profile/js/learner_profile_factory.js:99
msgid "Full Name"
msgstr "성명"

#: lms/static/js/student_account/views/account_settings_factory.js:105
msgid ""
"The name that is used for ID verification and that appears on your "
"certificates."
msgstr "계정 ID에 사용되거나 인증서에 표시되는 이름"

#: lms/static/js/student_account/views/account_settings_factory.js:121
msgid "Country or Region of Residence"
msgstr "거주지나 거주 국가"

#: lms/static/js/student_account/views/account_settings_factory.js:148
msgid "These settings include basic information about your account."
msgstr "이 설정은 귀하 계정에 대한 기본 사항이 포함됩니다."

#: lms/static/js/student_account/views/account_settings_factory.js:177
msgid "Check your email account for instructions to reset your password."
msgstr "비밀번호 재설정 안내를 위해 이메일 주소를 확인해주세요."

#: lms/static/js/student_account/views/account_settings_factory.js:188
msgid ""
"The language used throughout this site. This site is currently available in "
"a limited number of languages. Changing the value of this field will cause "
"the page to refresh."
msgstr "사이트에서 사용할 언어. 이 사이트는 현재 지원되는 언어의 수가 한정되어있습니다. 언어를 변경하면 사이트가 새로고침됩니다."

#: lms/static/js/student_account/views/account_settings_factory.js:203
msgid ""
"Select the time zone for displaying course dates. If you do not specify a "
"time zone, course dates, including assignment deadlines, will be displayed "
"in your browser's local time zone."
msgstr ""
"코스 날짜를 표시하기 위하여 시간대를 선택해주세요. 시간대를 설정하지 않으면 과제 마감일을 포함한 코스 날짜가 귀하의 컴퓨터에 설정된 "
"시간대로 표시됩니다."

#: lms/static/js/student_account/views/account_settings_factory.js:205
msgid "All Time Zones"
msgstr "모든 시간대"

#: lms/static/js/student_account/views/account_settings_factory.js:207
msgid "Default (Local Time Zone)"
msgstr "기본값(표준 시간대)"

#: lms/static/js/student_account/views/account_settings_factory.js:229
msgid "Gender"
msgstr "성별"

#: lms/static/js/student_account/views/account_settings_factory.js:272
msgid ""
"We've sent a confirmation message to {new_secondary_email_address}. Click "
"the link in the message to update your secondary email address."
msgstr ""
" {new_secondary_email_address}로 확인 메시지를 보냈습니다. 귀하의 두 번째 이메일 주소를 업데이트 하기 위해서는"
" 메일에 있는 링크를 클릭하세요."

#: lms/static/js/student_account/views/account_settings_factory.js:320
msgid "Social Media Links"
msgstr "SNS 링크"

#: lms/static/js/student_account/views/account_settings_factory.js:321
msgid ""
"Optionally, link your personal accounts to the social media icons on your "
"edX profile."
msgstr "귀하의 edX 프로필에 SNS 계정을 아이콘으로 연결할 수 있습니다."

#: lms/static/js/student_account/views/account_settings_factory.js:332
msgid "{platform_display_name} Link"
msgstr "{platform_display_name} 링크"

#: lms/static/js/student_account/views/account_settings_factory.js:337
msgid ""
"Enter your {platform_display_name} username or the URL to your "
"{platform_display_name} page. Delete the URL to remove the link."
msgstr ""
"{platform_display_name}유저이름이나  {platform_display_name} 페이지의 URL을 입력하세요. 링크를 "
"제거하시려면 URL을 삭제해 주세요."

#: lms/static/js/student_account/views/account_settings_fields.js:211
msgid ""
"We've sent a message to {email}. Click the link in the message to reset your"
" password. Didn't receive the message? Contact {anchorStart}technical "
"support{anchorEnd}."
msgstr ""
"{email}로 메시지를 보냈습니다. 메시지의 링크를 클릭하여 비밀번호를 재설정하세요. 메시지를 못받으셨나요? "
"{anchorStart}기술팀{anchorEnd}에 문의하세요."

#: lms/static/js/student_account/views/account_settings_view.js:55
msgid "Order History"
msgstr "주문 내역"

#: lms/static/js/student_account/views/account_settings_view.js:64
msgid ""
"You have set your language to {beta_language}, which is currently not fully "
"translated. You can help us translate this language fully by joining the "
"Transifex community and adding translations from English for learners that "
"speak {beta_language}."
msgstr ""
"현재 완전히 번역되지 않은  {beta_language}를 귀하의 언어로 설정하셨습니다. Transifex 커뮤니티에 참여하거나 "
"{beta_language} 자막을 추가하여 이 언어에 대한 번역을 도울 수 있습니다."

#: lms/static/js/student_account/views/account_settings_view.js:70
msgid "Help Translate into {beta_language}"
msgstr " {beta_language} 번역을 도와주세요"

#: lms/static/js/verify_student/views/make_payment_step_view.js:213
#: openedx/features/course_bookmarks/static/course_bookmarks/js/views/bookmark_button.js:7
#: openedx/features/course_bookmarks/static/course_bookmarks/js/views/bookmarks_list.js:22
msgid "An error has occurred. Please try again."
msgstr "오류가 발생했습니다. 다시 시도하십시오."

#: lms/static/js/verify_student/views/reverify_view.js:49
msgid "Review your info"
msgstr "정보 검토"

#: lms/static/js/views/fields.js:53
#: lms/templates/learner_dashboard/program_card.underscore:26
msgid "In Progress"
msgstr "진행 중"

#: lms/static/js/views/image_field.js:222
msgid "MB"
msgstr "MB"

#: openedx/features/course_bookmarks/static/course_bookmarks/js/views/bookmark_button.js:10
#: xmodule/js/src/sequence/display.js:445
msgid "Bookmarked"
msgstr "북마크"

#: openedx/features/learner_profile/static/learner_profile/js/learner_profile_factory.js:115
msgid "Joined Date"
msgstr "가입한 날짜"

#: openedx/features/learner_profile/static/learner_profile/js/learner_profile_factory.js:124
msgid "Location"
msgstr "위치"

#: xmodule/assets/library_content/public/js/library_content_edit.js:16
#: xmodule/js/public/js/library_content_edit.js:16
msgid "Updating with latest library content"
msgstr "최신 라이브러리 컨텐츠로 업데이트"

#: xmodule/assets/split_test/public/js/split_test_author_view.js:12
#: xmodule/js/public/js/split_test_author_view.js:12
msgid "Creating missing groups"
msgstr "누락 사항 갱신"

#: xmodule/assets/word_cloud/src/js/word_cloud_main.js:258
msgid "{start_strong}{total}{end_strong} words submitted in total."
msgstr "{start_strong}{total}{end_strong} 전체 단어가 제출되었습니다."

#: xmodule/assets/word_cloud/src/js/word_cloud_main.js:285
msgid "text_word_{uniqueId} title_word_{uniqueId}"
msgstr "text_word_{uniqueId} title_word_{uniqueId}"

#: xmodule/js/src/annotatable/display.js:283
msgid "Show Annotations"
msgstr "주석 보이기"

#: xmodule/js/src/annotatable/display.js:285
msgid "Hide Annotations"
msgstr "주석 숨기기"

#: xmodule/js/src/annotatable/display.js:392
msgid "Commentary"
msgstr "코멘터리"

#: xmodule/js/src/annotatable/display.js:404
msgid "Reply to Annotation"
msgstr "주석에 답급 달기"

#: xmodule/js/src/capa/display.js:349
msgid "The grading process is still running. Refresh the page to see updates."
msgstr "채점이 진행중입니다. 업데이트 내역을 보려면 새로고침 하세요."

#: xmodule/js/src/capa/display.js:458
msgid "Could not grade your answer. The submission was aborted."
msgstr "귀하의 답변은 채점할 수 없습니다. 제출이 중단되었습니다."

#: xmodule/js/src/capa/display.js:522
msgid ""
"Submission aborted! Sorry, your browser does not support file uploads. If "
"you can, please use Chrome or Safari which have been verified to support "
"file uploads."
msgstr ""
"제출 중단! 죄송합니다, 파일업로드를 지원하는 브라우저가 아닙니다. 파일 업로드를 지원할 수 있는 크롬이나 사파리를 사용해주세요."

#: xmodule/js/src/capa/display.js:577
msgid "You did not submit the required files: {requiredFiles}."
msgstr "필수 파일을 제출하지 않았습니다: {requiredFiles}."

#: xmodule/js/src/capa/display.js:587
msgid "You did not select any files to submit."
msgstr "제출할 파일을 선택하지 않았습니다."

#. Translators: This is only translated to allow for reordering of label and
#. associated status.;
#: xmodule/js/src/capa/display.js:681
msgid "{label}: {status}"
msgstr "{label}: {status}"

#: xmodule/js/src/capa/display.js:712
msgid "This problem has been reset."
msgstr "이 문제는 초기화되었습니다."

#: xmodule/js/src/capa/display.js:1018
msgid "unsubmitted"
msgstr "제출되지 않음"

#: xmodule/js/src/html/edit.js:146
msgid ""
"{paragraph}=p;{preformatted}=pre;{heading3}=h3;{heading4}=h4;{heading5}=h5;{heading6}=h6"
msgstr ""
"{paragraph}=p;{preformatted}=pre;{heading3}=h3;{heading4}=h4;{heading5}=h5;{heading6}=h6"

#. Translators: this is a message from the raw HTML editor displayed in the
#. browser when a user needs to edit HTML
#: xmodule/js/src/html/edit.js:148 xmodule/js/src/html/edit.js:895
msgid "Paragraph"
msgstr "단락"

#: xmodule/js/src/html/edit.js:149
msgid "Preformatted"
msgstr "사전에 포맷됨"

#. Translators: this is a message from the raw HTML editor displayed in the
#. browser when a user needs to edit HTML
#: xmodule/js/src/html/edit.js:150 xmodule/js/src/html/edit.js:645
msgid "Heading 3"
msgstr "목 3"

#. Translators: this is a message from the raw HTML editor displayed in the
#. browser when a user needs to edit HTML
#: xmodule/js/src/html/edit.js:151 xmodule/js/src/html/edit.js:650
msgid "Heading 4"
msgstr "제목 4"

#. Translators: this is a message from the raw HTML editor displayed in the
#. browser when a user needs to edit HTML
#: xmodule/js/src/html/edit.js:153 xmodule/js/src/html/edit.js:660
msgid "Heading 6"
msgstr "제목 6"

#. Translators: this is a message from the raw HTML editor displayed in the
#. browser when a user needs to edit HTML
#: xmodule/js/src/html/edit.js:225
msgid "Add to Dictionary"
msgstr "사전에 추가하기"

#. Translators: this is a message from the raw HTML editor displayed in the
#. browser when a user needs to edit HTML
#: xmodule/js/src/html/edit.js:240
msgid "Align left"
msgstr "왼쪽 정렬"

#. Translators: this is a message from the raw HTML editor displayed in the
#. browser when a user needs to edit HTML
#: xmodule/js/src/html/edit.js:250
msgid "Alignment"
msgstr "정렬"

#. Translators: this is a message from the raw HTML editor displayed in the
#. browser when a user needs to edit HTML
#: xmodule/js/src/html/edit.js:255
msgid "Alternative source"
msgstr "소스 대체"

#. Translators: this is a message from the raw HTML editor displayed in the
#. browser when a user needs to edit HTML
#: xmodule/js/src/html/edit.js:260
msgid "Anchor"
msgstr "고정"

#. Translators: this is a message from the raw HTML editor displayed in the
#. browser when a user needs to edit HTML
#: xmodule/js/src/html/edit.js:270
msgid "Author"
msgstr "저자"

#. Translators: this is a message from the raw HTML editor displayed in the
#. browser when a user needs to edit HTML
#: xmodule/js/src/html/edit.js:275
msgid "Background color"
msgstr "배경색"

#. Translators: this is a message from the raw HTML editor displayed in the
#. browser when a user needs to edit HTML
#: xmodule/js/src/html/edit.js:285
msgid "Blocks"
msgstr "단락"

#. Translators: this is a message from the raw HTML editor displayed in the
#. browser when a user needs to edit HTML
#: xmodule/js/src/html/edit.js:290
msgid "Body"
msgstr "본문"

#. Translators: this is a message from the raw HTML editor displayed in the
#. browser when a user needs to edit HTML
#: xmodule/js/src/html/edit.js:295
msgid "Bold"
msgstr "굵게"

#. Translators: this is a message from the raw HTML editor displayed in the
#. browser when a user needs to edit HTML
#: xmodule/js/src/html/edit.js:300
msgid "Border color"
msgstr "색 진하게"

#. Translators: this is a message from the raw HTML editor displayed in the
#. browser when a user needs to edit HTML
#: xmodule/js/src/html/edit.js:305
msgid "Border"
msgstr "더 진하게"

#. Translators: this is a message from the raw HTML editor displayed in the
#. browser when a user needs to edit HTML
#: xmodule/js/src/html/edit.js:310
msgid "Bottom"
msgstr "아래"

#. Translators: this is a message from the raw HTML editor displayed in the
#. browser when a user needs to edit HTML
#: xmodule/js/src/html/edit.js:315
msgid "Bullet list"
msgstr "글 머리표"

#. Translators: this is a message from the raw HTML editor displayed in the
#. browser when a user needs to edit HTML
#: xmodule/js/src/html/edit.js:335
msgid "Cell properties"
msgstr "셀 속성"

#. Translators: this is a message from the raw HTML editor displayed in the
#. browser when a user needs to edit HTML
#: xmodule/js/src/html/edit.js:340
msgid "Cell spacing"
msgstr "셀 공백"

#. Translators: this is a message from the raw HTML editor displayed in the
#. browser when a user needs to edit HTML
#: xmodule/js/src/html/edit.js:345
msgid "Cell type"
msgstr "셀 타입"

#. Translators: this is a message from the raw HTML editor displayed in the
#. browser when a user needs to edit HTML
#: xmodule/js/src/html/edit.js:355
msgid "Center"
msgstr "가운데"

#. Translators: this is a message from the raw HTML editor displayed in the
#. browser when a user needs to edit HTML
#: xmodule/js/src/html/edit.js:360
msgid "Circle"
msgstr "원"

#. Translators: this is a message from the raw HTML editor displayed in the
#. browser when a user needs to edit HTML
#: xmodule/js/src/html/edit.js:365
msgid "Clear formatting"
msgstr "형식 초기화"

#. Translators: this is a message from the raw HTML editor displayed in the
#. browser when a user needs to edit HTML
#. Translators: this is a toolbar button tooltip from the raw HTML editor
#. displayed in the browser when a user needs to edit HTML
#: xmodule/js/src/html/edit.js:375 xmodule/js/src/html/edit.js:1251
msgid "Code block"
msgstr "코드 단락"

#. #-#-#-#-#  djangojs.po (0.1a)  #-#-#-#-#
#. Translators: this is a message from the raw HTML editor displayed in the
#. browser when a user needs to edit HTML
#: xmodule/js/src/html/edit.js:380
#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/enrollment-code-lookup-links.underscore:3
msgid "Code"
msgstr "코드"

#. Translators: this is a message from the raw HTML editor displayed in the
#. browser when a user needs to edit HTML
#: xmodule/js/src/html/edit.js:385
msgid "Color"
msgstr "색"

#. Translators: this is a message from the raw HTML editor displayed in the
#. browser when a user needs to edit HTML
#: xmodule/js/src/html/edit.js:390
msgid "Cols"
msgstr "열"

#. Translators: this is a message from the raw HTML editor displayed in the
#. browser when a user needs to edit HTML
#: xmodule/js/src/html/edit.js:395
msgid "Column group"
msgstr "형 그룹"

#. Translators: this is a message from the raw HTML editor displayed in the
#. browser when a user needs to edit HTML
#: xmodule/js/src/html/edit.js:400
msgid "Column"
msgstr "열"

#. Translators: this is a message from the raw HTML editor displayed in the
#. browser when a user needs to edit HTML
#: xmodule/js/src/html/edit.js:405
msgid "Constrain proportions"
msgstr "비율 제한"

#. Translators: this is a message from the raw HTML editor displayed in the
#. browser when a user needs to edit HTML
#: xmodule/js/src/html/edit.js:410
msgid "Copy row"
msgstr "행 복사"

#. Translators: this is a message from the raw HTML editor displayed in the
#. browser when a user needs to edit HTML
#: xmodule/js/src/html/edit.js:415
msgid "Copy"
msgstr "복사"

#. Translators: this is a message from the raw HTML editor displayed in the
#. browser when a user needs to edit HTML
#: xmodule/js/src/html/edit.js:425
msgid "Custom color"
msgstr "색 지정"

#. Translators: this is a message from the raw HTML editor displayed in the
#. browser when a user needs to edit HTML
#: xmodule/js/src/html/edit.js:430
msgid "Custom..."
msgstr "지정.."

#. Translators: this is a message from the raw HTML editor displayed in the
#. browser when a user needs to edit HTML
#: xmodule/js/src/html/edit.js:435
msgid "Cut row"
msgstr "행 잘라내기"

#. Translators: this is a message from the raw HTML editor displayed in the
#. browser when a user needs to edit HTML
#: xmodule/js/src/html/edit.js:440
msgid "Cut"
msgstr "잘라내기"

#. Translators: this is a message from the raw HTML editor displayed in the
#. browser when a user needs to edit HTML
#: xmodule/js/src/html/edit.js:445
msgid "Decrease indent"
msgstr "들여쓰기 줄임"

#. Translators: this is a message from the raw HTML editor displayed in the
#. browser when a user needs to edit HTML
#: xmodule/js/src/html/edit.js:450
msgid "Default"
msgstr "기본"

#. Translators: this is a message from the raw HTML editor displayed in the
#. browser when a user needs to edit HTML
#: xmodule/js/src/html/edit.js:460
msgid "Delete row"
msgstr "행 삭제"

#. Translators: this is a message from the raw HTML editor displayed in the
#. browser when a user needs to edit HTML
#: xmodule/js/src/html/edit.js:465
msgid "Delete table"
msgstr "테이블 삭제"

#. #-#-#-#-#  djangojs.po (0.1a)  #-#-#-#-#
#. Translators: this is a message from the raw HTML editor displayed in the
#. browser when a user needs to edit HTML
#: xmodule/js/src/html/edit.js:470
#: cms/templates/js/certificate-editor.underscore:18
#: cms/templates/js/group-configuration-editor.underscore:23
msgid "Description"
msgstr "요약"

#. Translators: this is a message from the raw HTML editor displayed in the
#. browser when a user needs to edit HTML
#: xmodule/js/src/html/edit.js:475
msgid "Dimensions"
msgstr "차원"

#. Translators: this is a message from the raw HTML editor displayed in the
#. browser when a user needs to edit HTML
#: xmodule/js/src/html/edit.js:480
msgid "Disc"
msgstr "설명"

#. Translators: this is a message from the raw HTML editor displayed in the
#. browser when a user needs to edit HTML
#: xmodule/js/src/html/edit.js:485
msgid "Div"
msgstr "Div"

#. Translators: this is a message from the raw HTML editor displayed in the
#. browser when a user needs to edit HTML
#: xmodule/js/src/html/edit.js:490
msgid "Document properties"
msgstr "문서 속성"

#. Translators: this is a message from the raw HTML editor displayed in the
#. browser when a user needs to edit HTML
#: xmodule/js/src/html/edit.js:495
msgid "Edit HTML"
msgstr "HTML 수정"

#. #-#-#-#-#  djangojs.po (0.1a)  #-#-#-#-#
#. Translators: this is a message from the raw HTML editor displayed in the
#. browser when a user needs to edit HTML
#: xmodule/js/src/html/edit.js:500
#: cms/templates/js/certificate-details.underscore:64
#: cms/templates/js/course_info_handouts.underscore:1
#: cms/templates/js/course_info_update.underscore:20
#: cms/templates/js/group-configuration-details.underscore:45
#: cms/templates/js/partition-group-details.underscore:28
#: cms/templates/js/show-textbook.underscore:40
#: cms/templates/js/signatory-details.underscore:5
#: cms/templates/js/xblock-string-field-editor.underscore:3
#: common/static/common/templates/discussion/templates.underscore:834
msgid "Edit"
msgstr "수정"

#. Translators: this is a message from the raw HTML editor displayed in the
#. browser when a user needs to edit HTML
#: xmodule/js/src/html/edit.js:505
msgid "Embed"
msgstr "끼워넣기"

#. Translators: this is a message from the raw HTML editor displayed in the
#. browser when a user needs to edit HTML
#: xmodule/js/src/html/edit.js:515
msgid "Encoding"
msgstr "인코딩"

#. Translators: this is a message from the raw HTML editor displayed in the
#. browser when a user needs to edit HTML
#: xmodule/js/src/html/edit.js:520
msgid "File"
msgstr "파일"

#. Translators: this is a message from the raw HTML editor displayed in the
#. browser when a user needs to edit HTML
#: xmodule/js/src/html/edit.js:525
msgid "Find and replace"
msgstr "찾은 후 대체하기"

#. Translators: this is a message from the raw HTML editor displayed in the
#. browser when a user needs to edit HTML
#: xmodule/js/src/html/edit.js:530
msgid "Find next"
msgstr "다음 찾기"

#. Translators: this is a message from the raw HTML editor displayed in the
#. browser when a user needs to edit HTML
#: xmodule/js/src/html/edit.js:540
msgid "Find"
msgstr "찾기"

#. Translators: this is a message from the raw HTML editor displayed in the
#. browser when a user needs to edit HTML
#: xmodule/js/src/html/edit.js:545
msgid "Finish"
msgstr "끝내기"

#. Translators: this is a message from the raw HTML editor displayed in the
#. browser when a user needs to edit HTML
#: xmodule/js/src/html/edit.js:550
msgid "Font Family"
msgstr "글자 그룹"

#. Translators: this is a message from the raw HTML editor displayed in the
#. browser when a user needs to edit HTML
#: xmodule/js/src/html/edit.js:555
msgid "Font Sizes"
msgstr "글자 사이즈"

#. Translators: this is a message from the raw HTML editor displayed in the
#. browser when a user needs to edit HTML
#: xmodule/js/src/html/edit.js:560
msgid "Footer"
msgstr "하단"

#. Translators: this is a message from the raw HTML editor displayed in the
#. browser when a user needs to edit HTML
#: xmodule/js/src/html/edit.js:565
msgid "Format"
msgstr "형식"

#. Translators: this is a message from the raw HTML editor displayed in the
#. browser when a user needs to edit HTML
#: xmodule/js/src/html/edit.js:570
msgid "Formats"
msgstr "형식"

#. #-#-#-#-#  djangojs.po (0.1a)  #-#-#-#-#
#. Translators: this is a message from the raw HTML editor displayed in the
#. browser when a user needs to edit HTML
#: xmodule/js/src/html/edit.js:575
#: common/static/common/templates/image-modal.underscore:6
msgid "Fullscreen"
msgstr "전체 화면"

#. Translators: this is a message from the raw HTML editor displayed in the
#. browser when a user needs to edit HTML
#: xmodule/js/src/html/edit.js:580
msgid "General"
msgstr "범용"

#. Translators: this is a message from the raw HTML editor displayed in the
#. browser when a user needs to edit HTML
#: xmodule/js/src/html/edit.js:590
msgid "Header 1"
msgstr "제목 1"

#. Translators: this is a message from the raw HTML editor displayed in the
#. browser when a user needs to edit HTML
#: xmodule/js/src/html/edit.js:595
msgid "Header 2"
msgstr "제목 2"

#. Translators: this is a message from the raw HTML editor displayed in the
#. browser when a user needs to edit HTML
#: xmodule/js/src/html/edit.js:600
msgid "Header 3"
msgstr "제목 3"

#. Translators: this is a message from the raw HTML editor displayed in the
#. browser when a user needs to edit HTML
#: xmodule/js/src/html/edit.js:605
msgid "Header 4"
msgstr "제목 4"

#. Translators: this is a message from the raw HTML editor displayed in the
#. browser when a user needs to edit HTML
#: xmodule/js/src/html/edit.js:615
msgid "Header 6"
msgstr "제목 6"

#. Translators: this is a message from the raw HTML editor displayed in the
#. browser when a user needs to edit HTML
#: xmodule/js/src/html/edit.js:620
msgid "Header cell"
msgstr "제목 셀"

#. Translators: this is a message from the raw HTML editor displayed in the
#. browser when a user needs to edit HTML
#: xmodule/js/src/html/edit.js:625 xmodule/js/src/problem/edit.js:50
msgid "Header"
msgstr "제목"

#. Translators: this is a message from the raw HTML editor displayed in the
#. browser when a user needs to edit HTML
#: xmodule/js/src/html/edit.js:630
msgid "Headers"
msgstr "제목"

#. Translators: this is a message from the raw HTML editor displayed in the
#. browser when a user needs to edit HTML
#: xmodule/js/src/html/edit.js:635
msgid "Heading 1"
msgstr "제목 1"

#. Translators: this is a message from the raw HTML editor displayed in the
#. browser when a user needs to edit HTML
#: xmodule/js/src/html/edit.js:640
msgid "Heading 2"
msgstr "제목 2"

#. Translators: this is a message from the raw HTML editor displayed in the
#. browser when a user needs to edit HTML
#: xmodule/js/src/html/edit.js:665
msgid "Headings"
msgstr "제목"

#. Translators: this is a message from the raw HTML editor displayed in the
#. browser when a user needs to edit HTML
#: xmodule/js/src/html/edit.js:670
msgid "Height"
msgstr "높이"

#. Translators: this is a message from the raw HTML editor displayed in the
#. browser when a user needs to edit HTML
#: xmodule/js/src/html/edit.js:675
msgid "Horizontal line"
msgstr "수평 선"

#. Translators: this is a message from the raw HTML editor displayed in the
#. browser when a user needs to edit HTML
#: xmodule/js/src/html/edit.js:680
msgid "Horizontal space"
msgstr "수평 공간"

#. Translators: this is a message from the raw HTML editor displayed in the
#. browser when a user needs to edit HTML
#: xmodule/js/src/html/edit.js:685
msgid "HTML source code"
msgstr "HTML소스 코드"

#. Translators: this is a message from the raw HTML editor displayed in the
#. browser when a user needs to edit HTML
#: xmodule/js/src/html/edit.js:690
msgid "Ignore all"
msgstr "모두 무시하기"

#. Translators: this is a message from the raw HTML editor displayed in the
#. browser when a user needs to edit HTML
#: xmodule/js/src/html/edit.js:700
msgid "Image description"
msgstr "이미지 설명"

#. Translators: this is a message from the raw HTML editor displayed in the
#. browser when a user needs to edit HTML
#: xmodule/js/src/html/edit.js:710
msgid "Inline"
msgstr "인라인"

#. Translators: this is a message from the raw HTML editor displayed in the
#. browser when a user needs to edit HTML
#: xmodule/js/src/html/edit.js:715
msgid "Insert column after"
msgstr "뒤에 열 추가"

#. Translators: this is a message from the raw HTML editor displayed in the
#. browser when a user needs to edit HTML
#: xmodule/js/src/html/edit.js:720
msgid "Insert column before"
msgstr "앞에 열 추가"

#. Translators: this is a message from the raw HTML editor displayed in the
#. browser when a user needs to edit HTML
#: xmodule/js/src/html/edit.js:730
msgid "Insert image"
msgstr "이미지 추가"

#. Translators: this is a message from the raw HTML editor displayed in the
#. browser when a user needs to edit HTML
#: xmodule/js/src/html/edit.js:735
msgid "Insert link"
msgstr "링크 추가"

#. Translators: this is a message from the raw HTML editor displayed in the
#. browser when a user needs to edit HTML
#: xmodule/js/src/html/edit.js:740
msgid "Insert row after"
msgstr "뒤에 행 추가"

#. Translators: this is a message from the raw HTML editor displayed in the
#. browser when a user needs to edit HTML
#: xmodule/js/src/html/edit.js:745
msgid "Insert row before"
msgstr "앞에 행 추가"

#. Translators: this is a message from the raw HTML editor displayed in the
#. browser when a user needs to edit HTML
#: xmodule/js/src/html/edit.js:750
msgid "Insert table"
msgstr "테이블 추가"

#. Translators: this is a message from the raw HTML editor displayed in the
#. browser when a user needs to edit HTML
#: xmodule/js/src/html/edit.js:760
msgid "Insert video"
msgstr "비디오 추가"

#. Translators: this is a message from the raw HTML editor displayed in the
#. browser when a user needs to edit HTML
#: xmodule/js/src/html/edit.js:765
msgid "Insert"
msgstr "추가"

#. Translators: this is a message from the raw HTML editor displayed in the
#. browser when a user needs to edit HTML
#: xmodule/js/src/html/edit.js:770
msgid "Insert/edit image"
msgstr "이미지 추가/수정"

#. Translators: this is a message from the raw HTML editor displayed in the
#. browser when a user needs to edit HTML
#: xmodule/js/src/html/edit.js:780
msgid "Insert/edit video"
msgstr "비디오 추가/수정"

#. Translators: this is a message from the raw HTML editor displayed in the
#. browser when a user needs to edit HTML
#: xmodule/js/src/html/edit.js:785
msgid "Italic"
msgstr "이탤릭 체"

#. Translators: this is a message from the raw HTML editor displayed in the
#. browser when a user needs to edit HTML
#: xmodule/js/src/html/edit.js:795
msgid "Keywords"
msgstr "키워드"

#. Translators: this is a message from the raw HTML editor displayed in the
#. browser when a user needs to edit HTML
#: xmodule/js/src/html/edit.js:800
msgid "Left to right"
msgstr "왼쪽에서 오른쪽으로"

#. Translators: this is a message from the raw HTML editor displayed in the
#. browser when a user needs to edit HTML
#: xmodule/js/src/html/edit.js:805
msgid "Left"
msgstr "왼쪽"

#. Translators: this is a message from the raw HTML editor displayed in the
#. browser when a user needs to edit HTML
#: xmodule/js/src/html/edit.js:810
msgid "Lower Alpha"
msgstr "알파벳 소문자"

#. Translators: this is a message from the raw HTML editor displayed in the
#. browser when a user needs to edit HTML
#: xmodule/js/src/html/edit.js:820
msgid "Lower Roman"
msgstr "로마어 소문자"

#. Translators: this is a message from the raw HTML editor displayed in the
#. browser when a user needs to edit HTML
#: xmodule/js/src/html/edit.js:830
msgid "Merge cells"
msgstr "셀 병합"

#. Translators: this is a message from the raw HTML editor displayed in the
#. browser when a user needs to edit HTML
#: xmodule/js/src/html/edit.js:835
msgid "Middle"
msgstr "중학생"

#. Translators: this is a message from the raw HTML editor displayed in the
#. browser when a user needs to edit HTML
#: xmodule/js/src/html/edit.js:850
msgid "New window"
msgstr "새 윈도우"

#. #-#-#-#-#  djangojs.po (0.1a)  #-#-#-#-#
#. Translators: this is a message from the raw HTML editor displayed in the
#. browser when a user needs to edit HTML
#: xmodule/js/src/html/edit.js:855 cms/templates/js/paging-header.underscore:8
#: common/static/common/templates/components/paging-footer.underscore:19
#: common/static/common/templates/discussion/templates.underscore:610
msgid "Next"
msgstr "다음"

#. Translators: this is a message from the raw HTML editor displayed in the
#. browser when a user needs to edit HTML
#: xmodule/js/src/html/edit.js:860
msgid "No color"
msgstr "색 없음"

#. Translators: this is a message from the raw HTML editor displayed in the
#. browser when a user needs to edit HTML
#: xmodule/js/src/html/edit.js:875
msgid "Numbered list"
msgstr "순서 리스트"

#. Translators: this is a message from the raw HTML editor displayed in the
#. browser when a user needs to edit HTML
#: xmodule/js/src/html/edit.js:890
msgid "Page break"
msgstr "페이지 중단"

#. Translators: this is a message from the raw HTML editor displayed in the
#. browser when a user needs to edit HTML
#: xmodule/js/src/html/edit.js:900
msgid "Paste as text"
msgstr "글자로 복사"

#. Translators: this is a message from the raw HTML editor displayed in the
#. browser when a user needs to edit HTML
#: xmodule/js/src/html/edit.js:910
msgid "Paste row after"
msgstr "행 뒤에 붙여넣기"

#. Translators: this is a message from the raw HTML editor displayed in the
#. browser when a user needs to edit HTML
#: xmodule/js/src/html/edit.js:915
msgid "Paste row before"
msgstr "행 앞에 붙여널기"

#. Translators: this is a message from the raw HTML editor displayed in the
#. browser when a user needs to edit HTML
#: xmodule/js/src/html/edit.js:920
msgid "Paste your embed code below:"
msgstr "추가된 코드안에 붙여넣기"

#. Translators: this is a message from the raw HTML editor displayed in the
#. browser when a user needs to edit HTML
#: xmodule/js/src/html/edit.js:925
msgid "Paste"
msgstr "붙여넗기"

#. Translators: this is a message from the raw HTML editor displayed in the
#. browser when a user needs to edit HTML
#: xmodule/js/src/html/edit.js:935
msgid "Pre"
msgstr "이전"

#. Translators: this is a message from the raw HTML editor displayed in the
#. browser when a user needs to edit HTML
#: xmodule/js/src/html/edit.js:940
msgid "Prev"
msgstr "이전 단계"

#. Translators: this is a message from the raw HTML editor displayed in the
#. browser when a user needs to edit HTML
#: xmodule/js/src/html/edit.js:950
msgid "Print"
msgstr "출력"

#. Translators: this is a message from the raw HTML editor displayed in the
#. browser when a user needs to edit HTML
#: xmodule/js/src/html/edit.js:955
msgid "Redo"
msgstr "되돌리기"

#. Translators: this is a message from the raw HTML editor displayed in the
#. browser when a user needs to edit HTML
#: xmodule/js/src/html/edit.js:960
msgid "Remove link"
msgstr "링크 제거"

#. Translators: this is a message from the raw HTML editor displayed in the
#. browser when a user needs to edit HTML
#: xmodule/js/src/html/edit.js:965 xmodule/js/src/html/edit.js:970
msgid "Replace all"
msgstr "전부 대체"

#. Translators: this is a message from the raw HTML editor displayed in the
#. browser when a user needs to edit HTML
#: xmodule/js/src/html/edit.js:975
msgid "Replace with"
msgstr "대체하기"

#. #-#-#-#-#  djangojs.po (0.1a)  #-#-#-#-#
#. Translators: this is a message from the raw HTML editor displayed in the
#. browser when a user needs to edit HTML
#: xmodule/js/src/html/edit.js:980 xmodule/js/src/html/edit.js:985
#: cms/templates/js/metadata-file-uploader-item.underscore:1
#: cms/templates/js/video-transcripts.underscore:45
#: cms/templates/js/video/metadata-translations-item.underscore:5
msgid "Replace"
msgstr "대체하기"

#. Translators: this is a message from the raw HTML editor displayed in the
#. browser when a user needs to edit HTML
#: xmodule/js/src/html/edit.js:990
msgid "Restore last draft"
msgstr "마지막 초안 복원 "

#. Translators: this is a message from the raw HTML editor displayed in the
#. browser when a user needs to edit HTML
#: xmodule/js/src/html/edit.js:1000
msgid "Right to left"
msgstr "오른쪽에서 왼쪽으로"

#. Translators: this is a message from the raw HTML editor displayed in the
#. browser when a user needs to edit HTML
#: xmodule/js/src/html/edit.js:1005
msgid "Right"
msgstr "오른쪽"

#. Translators: this is a message from the raw HTML editor displayed in the
#. browser when a user needs to edit HTML
#: xmodule/js/src/html/edit.js:1010
msgid "Robots"
msgstr "로봇"

#. Translators: this is a message from the raw HTML editor displayed in the
#. browser when a user needs to edit HTML
#: xmodule/js/src/html/edit.js:1015
msgid "Row group"
msgstr "행 그룹"

#. Translators: this is a message from the raw HTML editor displayed in the
#. browser when a user needs to edit HTML
#: xmodule/js/src/html/edit.js:1020
msgid "Row properties"
msgstr "행 속성"

#. Translators: this is a message from the raw HTML editor displayed in the
#. browser when a user needs to edit HTML
#: xmodule/js/src/html/edit.js:1030
msgid "Row"
msgstr "행"

#. Translators: this is a message from the raw HTML editor displayed in the
#. browser when a user needs to edit HTML
#: xmodule/js/src/html/edit.js:1035
msgid "Rows"
msgstr "행"

#. Translators: this is a message from the raw HTML editor displayed in the
#. browser when a user needs to edit HTML
#: xmodule/js/src/html/edit.js:1045
msgid "Scope"
msgstr "범위"

#. Translators: this is a message from the raw HTML editor displayed in the
#. browser when a user needs to edit HTML
#: xmodule/js/src/html/edit.js:1050
msgid "Select all"
msgstr "모두 선택"

#. Translators: this is a message from the raw HTML editor displayed in the
#. browser when a user needs to edit HTML
#: xmodule/js/src/html/edit.js:1055
msgid "Show blocks"
msgstr "단락 보이기"

#. Translators: this is a message from the raw HTML editor displayed in the
#. browser when a user needs to edit HTML
#: xmodule/js/src/html/edit.js:1060
msgid "Show invisible characters"
msgstr "보이지 않는 글자 보이기"

#. Translators: this is a message from the raw HTML editor displayed in the
#. browser when a user needs to edit HTML
#: xmodule/js/src/html/edit.js:1065
msgid "Source code"
msgstr "소스 코드"

#. Translators: this is a message from the raw HTML editor displayed in the
#. browser when a user needs to edit HTML
#: xmodule/js/src/html/edit.js:1070
msgid "Source"
msgstr "소스"

#. Translators: this is a message from the raw HTML editor displayed in the
#. browser when a user needs to edit HTML
#: xmodule/js/src/html/edit.js:1075
msgid "Special character"
msgstr "특정 문자"

#. Translators: this is a message from the raw HTML editor displayed in the
#. browser when a user needs to edit HTML
#: xmodule/js/src/html/edit.js:1080
msgid "Spellcheck"
msgstr "스펠링 체크"

#. Translators: this is a message from the raw HTML editor displayed in the
#. browser when a user needs to edit HTML
#: xmodule/js/src/html/edit.js:1085
msgid "Split cell"
msgstr "셀 분리"

#. Translators: this is a message from the raw HTML editor displayed in the
#. browser when a user needs to edit HTML
#: xmodule/js/src/html/edit.js:1105
msgid "Style"
msgstr "스타일"

#. Translators: this is a message from the raw HTML editor displayed in the
#. browser when a user needs to edit HTML
#: xmodule/js/src/html/edit.js:1110
msgid "Subscript"
msgstr "하위 스크립트"

#. Translators: this is a message from the raw HTML editor displayed in the
#. browser when a user needs to edit HTML
#: xmodule/js/src/html/edit.js:1120
msgid "Table properties"
msgstr "테이블 속성"

#. Translators: this is a message from the raw HTML editor displayed in the
#. browser when a user needs to edit HTML
#: xmodule/js/src/html/edit.js:1125
msgid "Table"
msgstr "테이블"

#. Translators: this is a message from the raw HTML editor displayed in the
#. browser when a user needs to edit HTML
#: xmodule/js/src/html/edit.js:1130
msgid "Target"
msgstr "목표"

#. Translators: this is a message from the raw HTML editor displayed in the
#. browser when a user needs to edit HTML
#: xmodule/js/src/html/edit.js:1135
msgid "Templates"
msgstr "템플릿"

#. Translators: this is a message from the raw HTML editor displayed in the
#. browser when a user needs to edit HTML
#: xmodule/js/src/html/edit.js:1140
msgid "Text color"
msgstr "글자 색"

#. Translators: this is a message from the raw HTML editor displayed in the
#. browser when a user needs to edit HTML
#: xmodule/js/src/html/edit.js:1145
msgid "Text to display"
msgstr "글자 보이기"

#. Translators: this is a message from the raw HTML editor displayed in the
#. browser when a user needs to edit HTML
#: xmodule/js/src/html/edit.js:1155
msgid ""
"The URL you entered seems to be an external link. Do you want to add the "
"required http:// prefix?"
msgstr "접속하려는 URL이 외부 링크입니다. 요구된 http:// prefix 추가를 원하십니까?"

#. Translators: this is a message from the raw HTML editor displayed in the
#. browser when a user needs to edit HTML
#: xmodule/js/src/html/edit.js:1165
msgid "Tools"
msgstr "도구"

#. Translators: this is a message from the raw HTML editor displayed in the
#. browser when a user needs to edit HTML
#: xmodule/js/src/html/edit.js:1170
msgid "Top"
msgstr "맨 위"

#. Translators: this is a message from the raw HTML editor displayed in the
#. browser when a user needs to edit HTML
#: xmodule/js/src/html/edit.js:1175
msgid "Underline"
msgstr "밑줄"

#. Translators: this is a message from the raw HTML editor displayed in the
#. browser when a user needs to edit HTML
#: xmodule/js/src/html/edit.js:1185
msgid "Upper Alpha"
msgstr "알파벳 대문자"

#. Translators: this is a message from the raw HTML editor displayed in the
#. browser when a user needs to edit HTML
#: xmodule/js/src/html/edit.js:1190
msgid "Upper Roman"
msgstr "로마어 대문자"

#. Translators: this is a message from the raw HTML editor displayed in the
#. browser when a user needs to edit HTML
#: xmodule/js/src/html/edit.js:1205
msgid "Vertical space"
msgstr "수직 공간"

#. #-#-#-#-#  djangojs.po (0.1a)  #-#-#-#-#
#. Translators: this is a message from the raw HTML editor displayed in the
#. browser when a user needs to edit HTML
#: xmodule/js/src/html/edit.js:1210
#: openedx/features/course_bookmarks/static/course_bookmarks/templates/bookmarks-list.underscore:29
#: openedx/features/course_search/static/course_search/templates/dashboard_search_item.underscore:2
msgid "View"
msgstr "뷰"

#. Translators: this is a message from the raw HTML editor displayed in the
#. browser when a user needs to edit HTML
#: xmodule/js/src/html/edit.js:1215
msgid "Visual aids"
msgstr "시각 보조 장치"

#. Translators: this is a message from the raw HTML editor displayed in the
#. browser when a user needs to edit HTML
#: xmodule/js/src/html/edit.js:1225
msgid "Width"
msgstr "넓이"

#. Translators: this is a message from the raw HTML editor displayed in the
#. browser when a user needs to edit HTML
#: xmodule/js/src/html/edit.js:1235
msgid "You have unsaved changes are you sure you want to navigate away?"
msgstr "아직 저장되지 않은 변경사항이 있습니다. 이동하시겠습니까?"

#. Translators: this is a message from the raw HTML editor displayed in the
#. browser when a user needs to edit HTML
#: xmodule/js/src/html/edit.js:1240
msgid ""
"Your browser doesn't support direct access to the clipboard. Please use the "
"Ctrl+X/C/V keyboard shortcuts instead."
msgstr "브라우저가 클립보드에 대한 직접 접근을 지원하지 않습니다.대신 Ctrl+X/C/V 단축키를 사용해주세요."

#. Translators: this is a toolbar button tooltip from the raw HTML editor
#. displayed in the browser when a user needs to edit HTML
#: xmodule/js/src/html/edit.js:1262
msgid "Insert/Edit Image"
msgstr "이미지 삽입/편집"

#: xmodule/js/src/lti/lti.js:22
msgid ""
"Click OK to have your username and e-mail address sent to a 3rd party application.\n"
"\n"
"Click Cancel to return to this page without sending your information."
msgstr ""
"확인을 클릭하여 사용자 이름과 전자 메일 주소를 타사 응용 프로그램으로 보냅니다.정보를 전송하지 않고 이 페이지로 돌아가려면 [취소]를 "
"클릭하십시오."

#: xmodule/js/src/lti/lti.js:25
msgid ""
"Click OK to have your username sent to a 3rd party application.\n"
"\n"
"Click Cancel to return to this page without sending your information."
msgstr ""
"확인을 클릭하여 사용자 이름을 타사 응용 프로그램으로 보냅니다정보를 전송하지 않고 이 페이지로 돌아가려면 [취소]를 클릭하십시오."

#: xmodule/js/src/lti/lti.js:28
msgid ""
"Click OK to have your e-mail address sent to a 3rd party application.\n"
"\n"
"Click Cancel to return to this page without sending your information."
msgstr ""
"확인을 클릭하여 제 3자 응용 프로그램으로 이메일 주소를 보냅니다. 정보를 보내지 않고 이 페이지로 돌아가려면 취소를 클릭하십시오."

#: xmodule/js/src/problem/edit.js:35 xmodule/js/src/problem/edit.js:47
msgid "incorrect"
msgstr "틀림"

#: xmodule/js/src/problem/edit.js:35 xmodule/js/src/problem/edit.js:38
#: xmodule/js/src/problem/edit.js:47
msgid "correct"
msgstr "맞음"

#: xmodule/js/src/problem/edit.js:120
msgid ""
"If you use the Advanced Editor, this problem will be converted to XML and you will not be able to return to the Simple Editor Interface.\n"
"\n"
"Proceed to the Advanced Editor and convert this problem to XML?"
msgstr ""
"고급 편집기를 사용하면 이 문제가 XML로 변환되어 Simple Editor Interface로 돌아갈 수 없습니다.고급 편집기로 "
"이동하여 이 문제를 XML로 변환하시겠습니까?"

#: xmodule/js/src/problem/edit.js:714
msgid "Explanation"
msgstr "설명"

#: xmodule/js/src/sequence/display.js:330
msgid ""
"Sequence error! Cannot navigate to %(tab_name)s in the current "
"SequenceModule. Please contact the course staff."
msgstr "시퀀스 오류! 현재 에서 %(tab_name)로 이동할 수 없습니다.시퀀스 모듈 코스 직원에게 문의해 주십시오."

#: xmodule/js/src/video/00_i18n.js:15
#: xmodule/js/src/video/09_play_pause_control.js:30
#: xmodule/js/src/video/09_play_pause_control.js:88
#: xmodule/js/src/video/09_play_skip_control.js:30
msgid "Play"
msgstr "재생"

#: xmodule/js/src/video/00_i18n.js:16
#: xmodule/js/src/video/09_play_pause_control.js:78
msgid "Pause"
msgstr "일시정지"

#: xmodule/js/src/video/00_i18n.js:17
msgid "Mute"
msgstr "음소거"

#: xmodule/js/src/video/00_i18n.js:20
#: xmodule/js/src/video/04_video_full_screen.js:7
#: xmodule/js/src/video/04_video_full_screen.js:9
#: xmodule/js/src/video/04_video_full_screen.js:201
msgid "Fill browser"
msgstr "브라우저 채우기"

#: xmodule/js/src/video/00_i18n.js:21
#: xmodule/js/src/video/08_video_speed_control.js:46
msgid "Speed"
msgstr "재생속도"

#: xmodule/js/src/video/00_i18n.js:23
#: xmodule/js/src/video/07_video_volume_control.js:72
msgid "Volume"
msgstr "소리"

#. Translators: Volume level equals 0%.
#: xmodule/js/src/video/00_i18n.js:25
msgid "Muted"
msgstr "음소거"

#. Translators: Volume level in range ]20,40]%
#: xmodule/js/src/video/00_i18n.js:29
msgid "Low"
msgstr "낮음"

#. Translators: Volume level in range ]40,60]%
#: xmodule/js/src/video/00_i18n.js:31
msgid "Average"
msgstr "평균"

#. Translators: Volume level in range ]60,80]%
#: xmodule/js/src/video/00_i18n.js:33
msgid "Loud"
msgstr "크게"

#. Translators: Volume level in range ]80,99]%
#: xmodule/js/src/video/00_i18n.js:35
msgid "Very loud"
msgstr "매우 크게"

#. Translators: Volume level equals 100%.
#: xmodule/js/src/video/00_i18n.js:37
msgid "Maximum"
msgstr "최대"

#: xmodule/js/src/video/02_html5_video.js:87
msgid "This browser cannot play .mp4, .ogg, or .webm files."
msgstr "이 브라우저는 .mp4, .ogg, .webm파일을 재생할 수 없습니다."

#: xmodule/js/src/video/02_html5_video.js:88
msgid "Try using a different browser, such as Google Chrome."
msgstr "구글 크롬과 같은 다른 브라우저를 사용해보세요."

#: xmodule/js/src/video/05_video_quality_control.js:26
#: xmodule/js/src/video/05_video_quality_control.js:159
msgid "off"
msgstr "끄기"

#: xmodule/js/src/video/06_video_progress_slider.js:16
#: xmodule/js/src/video/06_video_progress_slider.js:107
msgid "Video position. Press space to toggle playback"
msgstr "비디오 위치. 스페이스바로 재생/정지"

#: xmodule/js/src/video/07_video_volume_control.js:70
msgid ""
"Click on this button to mute or unmute this video or press UP or DOWN "
"buttons to increase or decrease volume level."
msgstr ""
"이 비디오를 음소거/음소거 해제 하기 위해서 버튼을 클릭하세요 혹은 음량 크게 혹은 줄이기를 위해 UP또는 Down버튼을 누르세요."

#: xmodule/js/src/video/07_video_volume_control.js:71
msgid "Adjust video volume"
msgstr "비디오 소리 조절하기"

#: xmodule/js/src/video/08_video_speed_control.js:36
msgid ""
"Press UP to enter the speed menu then use the UP and DOWN arrow keys to "
"navigate the different speeds, then press ENTER to change to the selected "
"speed."
msgstr ""
"UP을 눌러 속도 메뉴에 들어간 다음, UP 및 DOWN 화살표 키를 사용하여 다양한 속도를 탐색한 다음 ENTER를 눌러 선택한 속도로"
" 변경합니다."

#: xmodule/js/src/video/08_video_speed_control.js:40
msgid "Adjust video speed"
msgstr "비디오 속도 조절하기"

#: xmodule/js/src/video/08_video_speed_control.js:271
msgid "Video speed: "
msgstr "비디오 속도: "

#: xmodule/js/src/video/09_poster.js:31
msgid "Play video"
msgstr "비디오 재생"

#: xmodule/js/src/video/09_skip_control.js:33
msgid "Do not show again"
msgstr "다신 보이지 않기"

#: xmodule/js/src/video/09_video_caption.js:809
msgid ""
"Activating a link in this group will skip to the corresponding point in the "
"video."
msgstr "이 그룹에서 링크를 활성화하면 동영상의 해당 지점으로 건너뜁니다."

#: xmodule/js/src/video/09_video_caption.js:812
msgid "Video transcript"
msgstr "비디오 스크립트"

#: xmodule/js/src/video/09_video_caption.js:815
msgid "Start of transcript. Skip to the end."
msgstr "스크립트의 시작입니다. 끝까지 건너뜁니다."

#: xmodule/js/src/video/09_video_caption.js:823
msgid ""
"Press the UP arrow key to enter the language menu then use UP and DOWN arrow"
" keys to navigate language options. Press ENTER to change to the selected "
"language."
msgstr ""
"위쪽 화살표 키를 눌러 언어 메뉴에 들어간 다음 위쪽 및 아래쪽 화살표 키를 사용하여 언어 옵션을 탐색합니다. 선택한 언어로 변경하려면 "
"ENTER를 누릅니다."

#: xmodule/js/src/video/09_video_caption.js:1194
msgid "(Caption will be displayed when you start playing the video.)"
msgstr "(비디오 재생을 시작하면 캡션이 표시됩니다.)"

#: xmodule/js/src/video/09_video_caption.js:1201
msgid "Turn on closed captioning"
msgstr "선택 캡션 켜기"

#: xmodule/js/src/video/09_video_caption.js:1308
msgid "Turn on transcripts"
msgstr "대화 내용 켜기"

#: xmodule/js/src/video/09_video_caption.js:1321
msgid "Turn off transcripts"
msgstr "대화 내용 끄기"

#: cms/templates/js/active-video-upload.underscore:8
msgid "Read More"
msgstr "더보기"

#: cms/templates/js/add-xblock-component-support-level.underscore:3
msgid "Fully Supported"
msgstr "완벽히 지원됩니다."

#: cms/templates/js/add-xblock-component-support-level.underscore:6
msgid "Provisionally Supported"
msgstr "잠정적으로 지원됩니다."

#: cms/templates/js/add-xblock-component.underscore:2
msgid "Add New Component"
msgstr "새 구성 요소 추가"

#: cms/templates/js/advanced_entry.underscore:14
msgid "Deprecated"
msgstr "사용되지 않음"

#: cms/templates/js/asset-library.underscore:57
#: cms/templates/js/basic-modal.underscore:24
#: cms/templates/js/course-outline.underscore:201
#: cms/templates/js/course-outline.underscore:203
#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/enrollment-code-lookup-links.underscore:6
msgid "Actions"
msgstr "액션"

#: cms/templates/js/certificate-details.underscore:11
#: cms/templates/js/group-configuration-details.underscore:14
#: cms/templates/js/partition-group-details.underscore:14
msgid "ID"
msgstr "ID"

#: cms/templates/js/certificate-details.underscore:36
msgid "Course Number"
msgstr "강의 번호"

#: cms/templates/js/certificate-editor.underscore:31
msgid "Course title"
msgstr "코스 제목"

#: cms/templates/js/container-access.underscore:16
msgid "Access to this {blockType} is restricted to: {selectedGroupsLabel}"
msgstr "이 {blockType}에 대한 접근이 제한됩니다: {selectedGroupsLabel}"

#: cms/templates/js/content-visibility-editor.underscore:15
msgid "Learners see the published subsection and can access its content."
msgstr "수강생은 게시된 하위 섹션을 보고 콘텐츠에 액세스할 수 있습니다."

#: cms/templates/js/content-visibility-editor.underscore:21
msgid "Hide content after due date"
msgstr "마감일 이후 콘텐츠 숨기기"

#: cms/templates/js/content-visibility-editor.underscore:26
msgid ""
"After the course\\'s end date has passed, learners can no longer access "
"subsection content. The subsection remains included in grade calculations."
msgstr "코스 종료일 이후 수강생은 더이상 하위섹션 콘텐츠를 볼 수 없습니다. 하위섹션은 성적 계산에 포함된 상태입니다."

#: cms/templates/js/content-visibility-editor.underscore:28
msgid ""
"After the subsection\\'s due date has passed, learners can no longer access "
"its content. The subsection remains included in grade calculations."
msgstr "마감일 이후 수강생은 더이상 하위섹션 콘텐츠를 볼 수 없습니다. 하위섹션은 성적 계산에 포함된 상태입니다."

#: cms/templates/js/content-visibility-editor.underscore:33
msgid "Hide entire subsection"
msgstr "전체 하위섹션 숨기기"

#: cms/templates/js/content-visibility-editor.underscore:36
msgid ""
"Learners do not see the subsection in the course outline. The subsection is "
"not included in grade calculations."
msgstr "수강생은 코스 개요의 하위섹션을 볼 수 없습니다. 하위 섹션은 성적 계산에 포함되지 않습니다."

#: cms/templates/js/course-highlights-enable.underscore:3
msgid "Course Highlight Emails"
msgstr "코스 하이라이트 이메일"

#: cms/templates/js/course-highlights-enable.underscore:7
msgid "Enabled"
msgstr "사용됨"

#: cms/templates/js/course-highlights-enable.underscore:9
msgid "Enable Now"
msgstr "지금 사용"

#: cms/templates/js/course-instructor-details.underscore:5
msgid "Please add the instructor's name"
msgstr "강사의 이름을 추가하십시오"

#: cms/templates/js/course-instructor-details.underscore:11
msgid "Please add the instructor's title"
msgstr "강사의 직함을 추가하십시오"

#: cms/templates/js/course-instructor-details.underscore:15
#: cms/templates/js/signatory-details.underscore:21
msgid "Organization"
msgstr "조직"

#: cms/templates/js/course-instructor-details.underscore:16
msgid "Organization Name"
msgstr "조직 이름"

#: cms/templates/js/course-instructor-details.underscore:17
msgid "Please add the institute where the instructor is associated"
msgstr "강사가 연결된 기관을 추가하십시오."

#: cms/templates/js/course-instructor-details.underscore:21
msgid "Biography"
msgstr "약력"

#: cms/templates/js/course-instructor-details.underscore:23
msgid "Please add the instructor's biography"
msgstr "강사의 약력을 추가하세요."

#: cms/templates/js/course-instructor-details.underscore:34
msgid ""
"Please add a photo of the instructor (Note: only JPEG or PNG format "
"supported)"
msgstr "강사의 사진을 추가하세요 (참고 : JPEG 또는 PNG 형식 만 지원됨)."

#: cms/templates/js/course-outline.underscore:83
msgid "Access to this unit is restricted to: {selectedGroupsLabel}"
msgstr "이 수업에 접근할 수있는 그룹:  {selectedGroupsLabel}"

#: cms/templates/js/course-outline.underscore:97
msgid "Ungraded"
msgstr "미채점"

#: cms/templates/js/course-outline.underscore:114
msgid "Onboarding Exam"
msgstr "온보딩 시험"

#: cms/templates/js/course-outline.underscore:118
msgid "Proctored Exam"
msgstr "감독관 시험"

#: cms/templates/js/course-outline.underscore:122
msgid "Timed Exam"
msgstr "시간 제한 시험"

#: cms/templates/js/course-outline.underscore:135
#: cms/templates/js/xblock-outline.underscore:11
#, python-format
msgid "Collapse/Expand this %(xblock_type)s"
msgstr "이 %(xblock_type)s을축소/확장합니다."

#: cms/templates/js/course-outline.underscore:148
#: cms/templates/js/course-outline.underscore:153
msgid "Display Name"
msgstr "표시할 이름"

#: cms/templates/js/course-outline.underscore:176
#: cms/templates/js/course-outline.underscore:177
msgid "Proctoring Settings"
msgstr "감독 설정"

#: cms/templates/js/course-outline.underscore:210
#: cms/templates/js/course-outline.underscore:240
#: cms/templates/js/course-outline.underscore:242
msgid "Configure"
msgstr "구성"

#: cms/templates/js/course-outline.underscore:225
#: cms/templates/js/course-outline.underscore:248
#: cms/templates/js/course-outline.underscore:250
msgid "Duplicate"
msgstr "복사"

#: cms/templates/js/course-outline.underscore:311
#: cms/templates/js/highlights-editor.underscore:2
msgid "Section Highlights"
msgstr "섹션 하이라이트"

#: cms/templates/js/course-outline.underscore:410
msgid "Subsection is hidden after course end date"
msgstr "코스 종료일 이후 섹션은 보이지 않습니다."

#: cms/templates/js/course-outline.underscore:412
msgid "Subsection is hidden after due date"
msgstr "마감일 이후 섹션은 보이지 않습니다."

#: cms/templates/js/course-outline.underscore:428
msgid "Share"
msgstr "공유"

#: cms/templates/js/course-outline.underscore:457
#: cms/templates/js/xblock-outline.underscore:57
msgid "You haven't added any content to this course yet."
msgstr "아직 이 코스에 콘텐츠를 추가하지 않았습니다."

#: cms/templates/js/course-settings-learning-fields.underscore:3
msgid "Add a learning outcome here"
msgstr "여기에 학습 결과 추가"

#: cms/templates/js/course-video-settings-update-org-credentials-footer.underscore:3
msgid "Press discard changes to discard your changes."
msgstr "변경 사항 취소를 눌러서 변경 사항을 취소할 수 있습니다."

#: cms/templates/js/course-video-settings-update-org-credentials-footer.underscore:7
msgid "Press update settings to update the information for your organization."
msgstr "설정 업데이트를 눌러서 조직에 대한 정보를 업데이트할 수 있습니다."

#: cms/templates/js/course-video-settings-update-settings-footer.underscore:3
msgid "Press discard changes to discard changes."
msgstr "변경 사항 취소를 눌러서 변경 사항을 취소할 수 있습니다."

#: cms/templates/js/course-video-settings-update-settings-footer.underscore:7
msgid "Press update settings to update course video settings"
msgstr "설정 업데이트를 눌러서 코스 비디오 설정을 업데이트할 수 있습니다."

#: cms/templates/js/course-video-settings.underscore:7
msgid "Press close to hide course video settings"
msgstr "닫기를 눌러서 코스 비디오 설정을 숨길 수 있습니다."

#: cms/templates/js/course-video-settings.underscore:13
msgid "Course Video Settings"
msgstr "코스 비디오 설정"

#: cms/templates/js/course-video-transcript-preferences.underscore:13
msgid "Video Source Language"
msgstr "비디오 원어"

#: cms/templates/js/course-video-transcript-preferences.underscore:18
msgid "Transcript Languages"
msgstr "자막 언어"

#: cms/templates/js/course-video-transcript-preferences.underscore:25
msgid "Press Add to language"
msgstr "언어 추가 누르기"

#: cms/templates/js/course-video-transcript-provider-empty.underscore:1
msgid "Automated Transcripts"
msgstr "자동 생성 자막"

#: cms/templates/js/course-video-transcript-provider-selected.underscore:1
msgid "Transcript Provider"
msgstr "자막 번역가"

#: cms/templates/js/course-video-transcript-provider-selected.underscore:5
msgid "Change"
msgstr "변경"

#: cms/templates/js/course-video-transcript-provider-selected.underscore:6
msgid "Press change to change selected transcript provider."
msgstr "변경을 눌러 선택된 자막 번역가로 변경하세요"

#: cms/templates/js/course_grade_policy.underscore:5
msgid ""
"The general category for this type of assignment, for example, Homework or "
"Midterm Exam. This name is visible to learners."
msgstr "이 유형의 과제에 대한 일반 범주 예를 들어 숙제 또는 중간 시험 같은 것에 이 이름은 학습자에게 표시됩니다."

#: cms/templates/js/course_grade_policy.underscore:9
msgid "Abbreviation"
msgstr "약어"

#: cms/templates/js/course_grade_policy.underscore:11
msgid ""
"This short name for the assignment type (for example, HW or Midterm) appears"
" next to assignments on a learner's Progress page."
msgstr "과제 유형(예: HW 또는 중간고사)에 대한 이 짧은 이름은 학습자의 진행률 페이지의 과제 옆에 나타납니다."

#: cms/templates/js/course_grade_policy.underscore:17
msgid ""
"The weight of all assignments of this type as a percentage of the total "
"grade, for example, 40. Do not include the percent symbol."
msgstr "예를 들어, 40과 같은 이 유형의 모든 할당의 가중치. 백분율 기호는 포함하지 마십시오."

#: cms/templates/js/course_grade_policy.underscore:29
msgid ""
"The number of assignments of this type that will be dropped. The lowest "
"scoring assignments are dropped first."
msgstr "삭제 될 이 유형의 할당 수입니다. 가장 낮은 점수의 할당이 먼저 삭제됩니다."

#: cms/templates/js/course_info_update.underscore:5
msgid "Date"
msgstr "날짜"

#: cms/templates/js/course_info_update.underscore:14
msgid "Post"
msgstr "게시"

#: cms/templates/js/discussion-editor.underscore:3
#: common/static/common/templates/discussion/templates.underscore:727
msgid "Discussion"
msgstr "토론"

#: cms/templates/js/edit-chapter.underscore:10
msgid "path/to/introductionToCookieBaking-CH{order}.pdf"
msgstr "path/to/introductionToCookieBaking-CH{order}.pdf"

#: cms/templates/js/edit-title-button.underscore:1
msgid "Edit Title"
msgstr "제목 수정"

#: cms/templates/js/grading-editor.underscore:1
msgid "Grading"
msgstr "채점"

#: cms/templates/js/highlights-editor.underscore:5
msgid ""
"Enter 3-5 highlights to include in the email message that learners receive "
"for this section (250 character limit)."
msgstr "이 섹션에 대해 수강생이 받는 이메일에 포함될 3-5개의 하이라이트를 입력하세요. (250자 제한)"

#: cms/templates/js/highlights-editor.underscore:36
#: cms/templates/js/highlights-editor.underscore:49
msgid "Highlight {highlight_index}"
msgstr "하이라이트 {highlight_index}"

#: cms/templates/js/highlights-editor.underscore:55
msgid "A highlight to look forward to this week."
msgstr "이번 주에 볼 하이라이트"

#: cms/templates/js/license-selector.underscore:3
msgid "License Type"
msgstr "라이센스 유형"

#: cms/templates/js/license-selector.underscore:77
msgid ""
"The following message will be displayed at the bottom of the courseware "
"pages within your course:"
msgstr "코스 내의 코스웨어 페이지 하단에 다음 메시지가 표시됩니다:"

#: cms/templates/js/license-selector.underscore:101
msgid "Creative Commons licensed content, with terms as follow:"
msgstr "크리에이티브 커먼즈 라이선스 콘텐츠, 다음 조건:"

#: cms/templates/js/license-selector.underscore:105
msgid "Some Rights Reserved"
msgstr "일부 권리 보유"

#: cms/templates/js/metadata-dict-entry.underscore:9
#: cms/templates/js/metadata-file-uploader-entry.underscore:5
#: cms/templates/js/metadata-list-entry.underscore:12
#: cms/templates/js/metadata-number-entry.underscore:4
#: cms/templates/js/metadata-option-entry.underscore:12
#: cms/templates/js/metadata-option-public-access.underscore:12
#: cms/templates/js/metadata-string-entry.underscore:4
msgid "Clear"
msgstr "내보내기"

#: cms/templates/js/metadata-file-uploader-item.underscore:2
#: cms/templates/js/video-transcripts.underscore:42
#: cms/templates/js/video/metadata-translations-item.underscore:8
msgid "Download"
msgstr "다운로드"

#: cms/templates/js/move-xblock-list.underscore:7
msgid "{categoryText} in {parentDisplayname}"
msgstr "{parentDisplayname} 중 {categoryText} "

#: cms/templates/js/paging-header.underscore:7
#: common/static/common/templates/components/paging-footer.underscore:2
#: common/static/common/templates/discussion/templates.underscore:586
msgid "Previous"
msgstr "이전"

#: cms/templates/js/partition-group-details.underscore:47
msgid "This group controls access to:"
msgstr "이 그룹 을 관리함:"

#: cms/templates/js/previous-video-upload-list.underscore:12
msgid "Thumbnail"
msgstr "썸네일"

#: cms/templates/js/previous-video-upload-list.underscore:16
msgid "Video ID"
msgstr "영상 ID"

#: cms/templates/js/previous-video-upload-list.underscore:17
msgid "Transcripts"
msgstr "자막"

#: cms/templates/js/previous-video-upload-list.underscore:18
msgid "Video Status"
msgstr "비디오 상태"

#: cms/templates/js/previous-video-upload.underscore:13
msgid "Remove this video"
msgstr "이 비디오 삭제"

#: cms/templates/js/previous-video-upload.underscore:15
msgid "Remove {video_name} video"
msgstr "{video_name}비디오 삭제"

#: cms/templates/js/publish-xblock.underscore:10
msgid "Draft (Unpublished changes)"
msgstr "초안 (게시되지 않은 변경 사항)"

#: cms/templates/js/publish-xblock.underscore:31
msgid ""
"Draft saved on {lastSavedStart}{editedOn}{lastSavedEnd} by "
"{editedByStart}{editedBy}{editedByEnd}"
msgstr ""
"{editedByStart}{editedBy}{editedByEnd}의 "
"{lastSavedStart}{editedOn}{lastSavedEnd}에 저장된 초안"

#: cms/templates/js/publish-xblock.underscore:43
msgid ""
"Last published {lastPublishedStart}{publishedOn}{lastPublishedEnd} by "
"{publishedByStart}{publishedBy}{publishedByEnd}"
msgstr ""
"{publishedByStart}{publishedBy}{publishedByEnd}가 "
"{lastPublishedStart}{publishedOn}{lastPublishedEnd} 에 최신 게시함"

#: cms/templates/js/publish-xblock.underscore:98
msgid "Staff and Learners"
msgstr "스태프와 수강생"

#: cms/templates/js/publish-xblock.underscore:108
#: cms/templates/js/staff-lock-editor.underscore:37
msgid "Hide from learners"
msgstr "수강생에게 숨기기"

#: cms/templates/js/publish-xblock.underscore:113
msgid "Note: Do not hide graded assignments after they have been released."
msgstr "참고: 채점된 과제를 게시하고 숨기지 마세요."

#: cms/templates/js/release-date-editor.underscore:1
msgid "Release Date and Time"
msgstr "출시 날짜 및 시간"

#: cms/templates/js/release-date-editor.underscore:5
msgid "Release Date:"
msgstr "출시일:"

#: cms/templates/js/release-date-editor.underscore:11
msgid "Release Time in UTC:"
msgstr "UTC에서의 출시 시간:"

#: cms/templates/js/show-correctness-editor.underscore:2
msgid "Assessment Results Visibility"
msgstr "과제 결과 표시"

#: cms/templates/js/show-correctness-editor.underscore:7
msgid "Always show assessment results"
msgstr "항상 과제 결과 보이기"

#: cms/templates/js/show-correctness-editor.underscore:14
msgid "Never show assessment results"
msgstr "과제 결과 보이기 않기"

#: cms/templates/js/show-correctness-editor.underscore:21
msgid "Show assessment results when subsection is past due"
msgstr "하위섹션 마감일이 지난 후에 과제 결과 보이기"

#: cms/templates/js/show-correctness-editor.underscore:24
msgid ""
"Learners do not see whether their answers to assessments were correct or "
"incorrect, nor the score received, until after the due date for the "
"subsection has passed."
msgstr "하위섹션  마감일이 지날 때까지 수강생은 과제에 대한 답변의 정답여부와 점수를 볼 수 없습니다."

#: cms/templates/js/show-correctness-editor.underscore:36
msgid ""
"If the subsection does not have a due date, learners always see their scores"
" when they submit answers to assessments."
msgstr "하위섹션 마감일이 없고 수강생이 과제에대한 답변을 제출하면 수강생은 계속 점수를 볼 수 있습니다."

#: cms/templates/js/show-textbook.underscore:12
msgid "PDF Chapters"
msgstr "PDF 챕터"

#: cms/templates/js/staff-lock-editor.underscore:4
msgid "Unit Visibility"
msgstr "수업 표시"

#: cms/templates/js/staff-lock-editor.underscore:6
msgid "Section Visibility"
msgstr "섹션 표시"

#: cms/templates/js/staff-lock-editor.underscore:45
msgid ""
"If the unit was previously published and released to learners, any changes "
"you made to the unit when it was hidden will now be visible to learners."
msgstr "유닛이 이전에 수강생에게 공개된 경우 비공개 변경사항도 수강생에게 표시됩니다."

#: cms/templates/js/staff-lock-editor.underscore:47
#, python-format
msgid ""
"If you make this %(xblockType)s visible to learners, learners will be able "
"to see its content after the release date has passed and you have published "
"the unit. Only units that are explicitly hidden from learners will remain "
"hidden after you clear this option for the %(xblockType)s."
msgstr ""
"%(xblockType)s를 수강생에게 공개하는 경우, 공개일 이후 수업을 공개한 시점부터 콘텐츠를 볼 수 있습니다. "
"%(xblockType)s옵션을 취소하면 수강생에게 숨기도록 한 수업만 숨겨집니다."

#: cms/templates/js/timed-examination-preference-editor.underscore:49
msgid "Onboarding"
msgstr "온보딩"

#: cms/templates/js/timed-examination-preference-editor.underscore:90
msgid "General Proctored Exam Rules"
msgstr "일반적인 감독 시험 규칙"

#: cms/templates/js/transcript-organization-credentials.underscore:3
msgid "Account"
msgstr "계정"

#: cms/templates/js/transcript-organization-credentials.underscore:7
msgid "Enter the account information for your organization."
msgstr "조직에 계정 정보를 입력하세요."

#: cms/templates/js/unit-access-editor.underscore:8
msgid "Unit Access"
msgstr "수업 접근"

#: cms/templates/js/unit-access-editor.underscore:24
msgid "Select one or more groups:"
msgstr "그룹 선택:"

#: cms/templates/js/unit-access-editor.underscore:31
msgid "Deleted Group"
msgstr "삭제된 그룹"

#: cms/templates/js/unit-access-editor.underscore:32
msgid ""
"This group no longer exists. Choose another group or do not restrict access "
"to this unit."
msgstr "이 그룹은 존재하지 않습니다. 다른 그룹을 고르거나 이 수업에 접근을 제한하지 마세요."

#: cms/templates/js/video-thumbnail.underscore:17
msgid ""
"Recommended image resolution is {imageResolution}, maximum image file size "
"should be {maxFileSize} and format must be one of {supportedImageFormats}."
msgstr ""
"권장 이미지 해상도는 {imageResolution}, 최대 이미지 사이즈는  {maxFileSize}이며 포맷은 "
"{supportedImageFormats}중 하나여야 합니다."

#: cms/templates/js/video-transcript-upload-status.underscore:4
msgid "Read more"
msgstr "더보기"

#: cms/templates/js/video-transcripts.underscore:9
msgid "No transcript uploaded."
msgstr "업로드된 자막이 없습니다."

#: cms/templates/js/video-transcripts.underscore:17
msgid "Show transcripts ({totalTranscripts})"
msgstr "자막 보기 ({totalTranscripts})"

#: cms/templates/js/xblock-access-editor.underscore:3
msgid "Set Access"
msgstr "액세스 설정"

#: cms/templates/js/maintenance/force-published-course-response.underscore:7
msgid ""
"The published branch version, {published}, was reset to the draft branch "
"version, {draft}."
msgstr "게시된 브랜치 버전 {published}이 초안 브랜치 버전인 {draft}로 재설정되었습니다."

#: cms/templates/js/video/transcripts/metadata-videolist-entry.underscore:25
msgid "Default Timed Transcript"
msgstr "기본 시간 지정 스크립트"

#: common/static/common/templates/discussion/templates.underscore:33
#: common/static/common/templates/discussion/templates.underscore:168
#: common/static/common/templates/discussion/templates.underscore:488
#: lms/templates/verify_student/incourse_reverify.underscore:62
msgid "Submit"
msgstr "등록"

#: common/static/common/templates/discussion/templates.underscore:87
#: common/static/common/templates/discussion/templates.underscore:218
#: common/static/common/templates/discussion/templates.underscore:282
msgid "Reported"
msgstr "보고 됨"

#: common/static/common/templates/discussion/templates.underscore:90
msgid "Closed"
msgstr "닫힘"

#: common/static/common/templates/discussion/templates.underscore:138
#: common/static/common/templates/discussion/templates.underscore:461
msgid ""
"Add a clear and descriptive title to encourage participation. (Required)"
msgstr "홍보를 위해 내용을 알기 쉬운 타이틀을 추가해주세요. (필수)"

#: common/static/common/templates/discussion/templates.underscore:144
msgid "Edit your post below."
msgstr "아래 게시물 수정"

#: common/static/common/templates/discussion/templates.underscore:164
#: common/static/common/templates/discussion/templates.underscore:166
msgid "Add a comment"
msgstr "댓글 추가"

#: common/static/common/templates/discussion/templates.underscore:337
msgid "Following"
msgstr "팔로잉"

#: common/static/common/templates/discussion/templates.underscore:379
msgid "{unread_comments_count} new"
msgstr "읽지 않은 새로운 댓글 {unread_comments_count} 개"

#: common/static/common/templates/discussion/templates.underscore:440
msgid "Visible to"
msgstr "에게 공개"

#: common/static/common/templates/discussion/templates.underscore:443
msgid ""
"Discussion admins, moderators, and TAs can make their posts visible to all "
"students or specify a single group."
msgstr "토론 관리자, 사회자, TA는 모든 학생이나 특정 그룹이 게시물을 볼 수 있도록 설정할 수 있습니다."

#: common/static/common/templates/discussion/templates.underscore:507
msgid "Error posting your message."
msgstr "메시지 게시 오류"

#: common/static/common/templates/discussion/templates.underscore:520
#, python-format
msgid "This post will be visible only to %(group_name)s."
msgstr "이 게시물은 %(group_name)s만 볼 수 있습니다."

#: common/static/common/templates/discussion/templates.underscore:532
msgid "Topic area"
msgstr "카테고리"

#: common/static/common/templates/discussion/templates.underscore:535
msgid "Add your post to a relevant topic to help others find it. (Required)"
msgstr "다른 사람이 게시물을 쉽게 찾을 수 있게 주제와 관련된 게시물을 추가하세요. (필수)"

#: common/static/common/templates/discussion/templates.underscore:548
msgid "(Community TA)"
msgstr "(커뮤니티 TA)"

#: common/static/common/templates/discussion/templates.underscore:572
#: lms/djangoapps/discussion/static/discussion/templates/user-profile.underscore:6
msgid "All Posts"
msgstr "모든 게시물"

#: common/static/common/templates/discussion/templates.underscore:697
#: common/static/common/templates/discussion/templates.underscore:886
msgid "Load more"
msgstr "추가 로드"

#: common/static/common/templates/discussion/templates.underscore:707
msgid "Post type"
msgstr "게시물 타입"

#: common/static/common/templates/discussion/templates.underscore:736
#: common/static/common/templates/discussion/templates.underscore:738
msgid "Endorse"
msgstr "보증"

#: common/static/common/templates/discussion/templates.underscore:739
msgid "Unendorse"
msgstr "보증 취소"

#: common/static/common/templates/discussion/templates.underscore:760
#: common/static/common/templates/discussion/templates.underscore:762
msgid "Follow"
msgstr "팔로우"

#: common/static/common/templates/discussion/templates.underscore:763
msgid "Unfollow"
msgstr "언팔로우"

#: common/static/common/templates/discussion/templates.underscore:794
msgid "Report"
msgstr "보고"

#: common/static/common/templates/discussion/templates.underscore:795
msgid "Unreport"
msgstr "미보고"

#: common/static/common/templates/discussion/templates.underscore:823
msgid "Open"
msgstr "열기"

#: lms/djangoapps/discussion/static/discussion/templates/discussion-home.underscore:21
msgid "Use the All Topics menu to find specific topics."
msgstr "구체적인 주제를 찾으려면 모든 주제 메뉴를 사용하세요."

#: lms/djangoapps/discussion/static/discussion/templates/discussion-home.underscore:25
#: lms/djangoapps/discussion/static/discussion/templates/search.underscore:6
#: lms/djangoapps/discussion/static/discussion/templates/search.underscore:8
msgid "Search all posts"
msgstr "모든 게시물 검색"

#: lms/djangoapps/support/static/support/templates/certificates_results.underscore:8
msgid "Status"
msgstr "상태"

#: lms/djangoapps/support/static/support/templates/certificates_results.underscore:9
msgid "Grade"
msgstr "성적"

#: lms/djangoapps/support/static/support/templates/enrollment.underscore:20
msgid "Course ID"
msgstr "코스 ID"

#: lms/djangoapps/support/static/support/templates/enrollment.underscore:23
msgid "Upgrade Deadline"
msgstr "업그레이드 마감일"

#: lms/djangoapps/support/static/support/templates/enrollment.underscore:24
msgid "Verification Deadline"
msgstr "확인 마감일"

#: lms/djangoapps/support/static/support/templates/enrollment.underscore:25
msgid "Enrollment Date"
msgstr "등록 날짜"

#: lms/djangoapps/support/static/support/templates/enrollment.underscore:26
msgid "Enrollment Mode"
msgstr "등록 모드"

#: lms/djangoapps/support/static/support/templates/manage_user.underscore:22
msgid "Date Joined"
msgstr "참여한 날짜"

#: lms/djangoapps/teams/static/teams/templates/manage.underscore:5
msgid "View Current Team Memberships"
msgstr "현재 팀원 보기"

#: lms/djangoapps/teams/static/teams/templates/manage.underscore:22
msgid "Assign Team Memberships"
msgstr "팀원 승인"

#: lms/djangoapps/teams/static/teams/templates/team-profile.underscore:5
msgid "Team Assignments"
msgstr "팀과제"

#: lms/static/js/fixtures/donation.underscore:5
#: lms/templates/dashboard/donation.underscore:5
msgid "Donate"
msgstr "기부하기"

#: lms/templates/ccx/schedule.underscore:33
msgid "Section"
msgstr "섹션"

#: lms/templates/courseware/proctored-exam-status.underscore:9
msgid "Exam timer and end exam button"
msgstr "시험 타이머와 시험 종료 버튼"

#: lms/templates/courseware/proctored-exam-status.underscore:13
msgid "End My Exam"
msgstr "내 시험 종료"

#: lms/templates/courseware/proctored-exam-status.underscore:23
msgid "Hide Timer"
msgstr "타이머 숨기기"

#: lms/templates/courseware/proctored-exam-status.underscore:30
msgid "You are taking \"{exam_link}\" as {exam_type}. "
msgstr "{exam_type}으로  \"{exam_link}\"을 보는 중입니다."

#: lms/templates/courseware/proctored-exam-status.underscore:30
msgid "a timed exam"
msgstr "시간 제한 시험"

#: lms/templates/courseware/proctored-exam-status.underscore:32
msgid "The timer on the right shows the time remaining in the exam."
msgstr "오른쪽에 있는 타이머는 남은 시험 시간을 보여줍니다."

#: lms/templates/courseware/proctored-exam-status.underscore:33
msgid ""
"To receive credit for problems, you must select \"Submit\" for each problem "
"before you select \"End My Exam\"."
msgstr "문제에 대한 점수를 받기 위해서는 시험 끝내기\"를 누르기 전에 각 문제에  \"제출\"버튼을 눌러야합니다."

#: lms/templates/courseware/proctored-exam-status.underscore:35
msgid "Show More"
msgstr "더보기"

#: lms/templates/courseware/proctored-exam-status.underscore:35
#: lms/templates/courseware/proctored-exam-status.underscore:36
msgid "Show Less"
msgstr "간략히 보기"

#: lms/templates/discovery/course_card.underscore:26
msgid "Starts"
msgstr "시작"

#: lms/templates/edxnotes/note-item.underscore:17
msgid "Note"
msgstr "노트"

#: lms/templates/fields/field_order_history.underscore:2
msgid "Order Number"
msgstr "주문 번호"

#: lms/templates/fields/field_order_history.underscore:3
#: lms/templates/fields/field_order_history.underscore:13
msgid "Date Placed"
msgstr "주문 날짜"

#: lms/templates/fields/field_order_history.underscore:4
#: lms/templates/fields/field_order_history.underscore:14
msgid "Cost"
msgstr "가격"

#: lms/templates/fields/field_order_history.underscore:7
msgid "Order Details"
msgstr "주문 정보"

#: lms/templates/fields/field_order_history.underscore:12
msgid "Product Name"
msgstr "제품 이름"

#: lms/templates/fields/field_textarea.underscore:52
msgid ""
"{currentCountOpeningTag}{currentCharacterCount}{currentCountClosingTag} of "
"{maxCharacters}"
msgstr ""
"{maxCharacters}중 "
"{currentCountOpeningTag}{currentCharacterCount}{currentCountClosingTag} "

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/certificate-allowlist-editor.underscore:5
#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/certificate-allowlist-editor.underscore:6
msgid "Student email or username"
msgstr "학생 이메일이나 유저이름"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/certificate-allowlist-editor.underscore:8
#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/certificate-allowlist-editor.underscore:9
msgid "Free text notes"
msgstr "자유롭게 기입하세요."

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/certificate-allowlist.underscore:6
msgid "All users on the Exception list who do not yet have a certificate"
msgstr "예외 목록에 있는 수료증이 없는 모든 유저"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/certificate-bulk-allowlist.underscore:8
msgid "Upload a CSV file"
msgstr "CSV파일 업로드"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/certificate-invalidation.underscore:28
msgid "Student"
msgstr "학생"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/cohort-editor.underscore:15
msgid ""
"Note: Learners can be in only one cohort. Adding learners to this group "
"overrides any previous group assignment."
msgstr "참고: 수강생은 학습 집단 하나만 들어갈 수 있습니다. 이 그룹에 수강생 추가하면 그 수강생은 이전 그룹에서 삭제됩니다."

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/cohort-editor.underscore:25
msgid ""
"Enter email addresses and/or usernames, separated by new lines or commas, "
"for the learners you want to add. *"
msgstr "수강생을 추가하려면 이메인 주소 및 유저 이름을 줄바꿈이나 쉼표로 구분하여 입력하세요. *"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/cohort-editor.underscore:39
msgid "Add Learners"
msgstr "수강생 추가"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/cohort-form.underscore:47
msgid "Automatic"
msgstr "자동적"

#: lms/templates/instructor/instructor_dashboard_2/cohort-form.underscore:56
msgid ""
"There must be one cohort to which students can automatically be assigned."
msgstr "학생이 자동으로 할당 될 수있는 집단이 하나 있어야합니다."

#: lms/templates/learner_dashboard/certificate_status.underscore:2
#: lms/templates/learner_dashboard/upgrade_message.underscore:2
#: lms/templates/learner_dashboard/upgrade_message_subscription.underscore:2
msgid "Certificate Status:"
msgstr "수료증 상태"

#: lms/templates/learner_dashboard/certificate_status.underscore:4
msgid "Certificate Purchased"
msgstr "구매된 수료증"

#: lms/templates/learner_dashboard/course_card.underscore:21
msgid "Change or Leave Session"
msgstr "세션을 변경 또는 떠나기"

#: lms/templates/learner_dashboard/course_card.underscore:29
msgid "You must select a session by {expiration_date} to access the course."
msgstr "코스에 접근하기 위해서는  {expiration_date} 까지 세션을 선택하세요."

#: lms/templates/learner_dashboard/course_card.underscore:33
msgid "You can no longer change sessions."
msgstr "더이상 세션을 바꿀 수 없습니다."

#: lms/templates/learner_dashboard/course_card.underscore:35
msgid "You can change sessions until {expiration_date}."
msgstr "{expiration_date}까지 세션을 변경할 수 있습니다."

#: lms/templates/learner_dashboard/course_enroll.underscore:7
msgid "View Course"
msgstr "코스 보기"

#: lms/templates/learner_dashboard/course_enroll.underscore:54
msgid "Not Currently Available"
msgstr "현재 사용할 수 없음"

#: lms/templates/learner_dashboard/course_entitlement.underscore:4
msgid "More sessions coming soon."
msgstr "더 많은 세션이 열릴 예정."

#: lms/templates/learner_dashboard/course_entitlement.underscore:7
msgid "Change to a different session or leave the current session."
msgstr "다른 세션으로 변경하거나 현재 세션 떠나기."

#: lms/templates/learner_dashboard/course_entitlement.underscore:21
msgid "{sessionDates} (Open until {enrollmentEnd})"
msgstr "{sessionDates} ({enrollmentEnd}까지 열람)"

#: lms/templates/learner_dashboard/course_entitlement.underscore:27
msgid "More sessions coming soon"
msgstr "더 많은 세션 열릴 예정"

#: lms/templates/learner_dashboard/course_entitlement.underscore:28
msgid "Leave the current session and decide later"
msgstr "현재 세션 떠나고 나중에 선택하기"

#: lms/templates/learner_dashboard/empty_programs_list.underscore:2
msgid "You are not enrolled in any programs yet."
msgstr "귀하는 아직 어느 프로그램도 수강하지 않았습니다."

#: lms/templates/learner_dashboard/empty_programs_list.underscore:5
msgid "Explore Programs"
msgstr "프로그램 찾기"

#: lms/templates/learner_dashboard/program_card.underscore:18
msgid "Completed"
msgstr "완료"

#: lms/templates/learner_dashboard/program_card.underscore:60
#, python-format
msgid "%(programName)s Home Page."
msgstr "%(programName)s홈 페이지."

#: lms/templates/learner_dashboard/program_details_sidebar.underscore:3
msgid "Your {program} Certificate"
msgstr "{program} 수료증"

#: lms/templates/learner_dashboard/program_details_sidebar.underscore:63
msgid "View Program Record"
msgstr "프로그램 녹화 보기"

#: lms/templates/learner_dashboard/program_details_tab_view.underscore:34
#: lms/templates/learner_dashboard/program_details_view.underscore:9
msgid "Congratulations!"
msgstr "축하합니다!"

#: lms/templates/learner_dashboard/program_details_tab_view.underscore:112
#: lms/templates/learner_dashboard/program_details_view.underscore:87
msgid "Upgrade All Remaining Courses ("
msgstr "남은 모든 코스 업그레이드("

#: lms/templates/learner_dashboard/program_details_tab_view.underscore:116
#: lms/templates/learner_dashboard/program_details_view.underscore:91
msgid "${listPrice}"
msgstr "${listPrice}"

#: lms/templates/learner_dashboard/program_details_tab_view.underscore:122
#: lms/templates/learner_dashboard/program_details_view.underscore:97
msgid " ${price} {currency} )"
msgstr "${price} {currency} )"

#: lms/templates/learner_dashboard/program_details_tab_view.underscore:133
#: lms/templates/learner_dashboard/program_details_view.underscore:108
msgid "COURSES IN PROGRESS"
msgstr "진행중인 코스"

#: lms/templates/learner_dashboard/program_details_tab_view.underscore:142
#: lms/templates/learner_dashboard/program_details_view.underscore:117
msgid "REMAINING COURSES"
msgstr "남은 코스"

#: lms/templates/learner_dashboard/program_details_tab_view.underscore:157
#: lms/templates/learner_dashboard/program_details_view.underscore:132
msgid "As you complete courses, you will see them listed here."
msgstr "코스를 완료하면 여기에서 리스트를 확인할 수 있습니다."

#: lms/templates/learner_dashboard/program_details_tab_view.underscore:158
#: lms/templates/learner_dashboard/program_details_view.underscore:133
msgid ""
"Complete courses on your schedule to ensure you stand out in your field!"
msgstr "당신의 분야에서 어필할 수 있도록 스케쥴대로 코스를 수료하세요!"

#: lms/templates/learner_dashboard/upgrade_message.underscore:3
#: lms/templates/learner_dashboard/upgrade_message_subscription.underscore:3
msgid "Needs verified certificate "
msgstr "인증된 수료증 필요"

#: lms/templates/student_account/form_field.underscore:139
msgid "Need help signing in?"
msgstr "로그인하는데 도움이 필요하신가요?"

#: lms/templates/student_account/form_field.underscore:143
#: lms/templates/student_account/form_field.underscore:157
msgid "Other sign-in issues"
msgstr "다른 로그인 문제"

#: lms/templates/student_account/form_field.underscore:147
msgid "Sign in with your company or school"
msgstr "회사나 학교 계정으로 로그인하기"

#: lms/templates/student_account/form_field.underscore:151
msgid "Need other help signing in?"
msgstr "로그인하는데 도움이 필요하신가요?"

#: lms/templates/student_account/form_field.underscore:154
msgid "Create an account"
msgstr "계정 생성"

#: lms/templates/student_account/hinted_login.underscore:4
#: lms/templates/student_account/login.underscore:56
msgid "Sign in"
msgstr "로그인"

#: lms/templates/student_account/hinted_login.underscore:26
msgid "Show me other ways to sign in or register"
msgstr "로그인 또는 등록하는 다른 방법보기"

#: lms/templates/student_account/institution_login.underscore:4
msgid "Sign in with Institution/Campus Credentials"
msgstr "기관 / 캠퍼스 자격 증명으로 로그인"

#: lms/templates/student_account/institution_login.underscore:8
#: lms/templates/student_account/institution_register.underscore:9
msgid "Choose your institution from the list below:"
msgstr "아래 목록에서 기관을 선택하십시오."

#: lms/templates/student_account/institution_login.underscore:27
msgid "Back to sign in"
msgstr "로그인으로 돌아 가기"

#: lms/templates/student_account/institution_register.underscore:5
msgid "Register with Institution/Campus Credentials"
msgstr "기관 / 캠퍼스 자격 증명에 등록"

#: lms/templates/student_account/institution_register.underscore:28
#: lms/templates/student_account/register.underscore:50
msgid "Create an Account"
msgstr "계정 생성"

#: lms/templates/student_account/login.underscore:7
msgid "Create an Account."
msgstr "계정 생성"

#: lms/templates/student_account/login.underscore:14
msgid "Sign in to continue learning as {email}"
msgstr "계속 학습하려면 {email}으로 로그인하세요"

#: lms/templates/student_account/login.underscore:16
msgid "Sign in to continue learning"
msgstr "계속 학습하려면 로그인하세요"

#: lms/templates/student_account/login.underscore:19
msgid ""
"You already have an edX account with your {enterprise_name} email address."
msgstr " {enterprise_name} 이메일 주소로 edX 계정이 존재합니다."

#: lms/templates/student_account/login.underscore:21
msgid ""
"Going forward, your account information will be updated and maintained by "
"{enterprise_name}."
msgstr "앞으로 귀하의 계정 정보는  {enterprise_name}에서 업데이트 및 관리됩니다."

#: lms/templates/student_account/login.underscore:23
msgid ""
"You can view your information or unlink from {enterprise_name} anytime in "
"your Account Settings."
msgstr "언제나 계정 관리에서 귀하의 정보를 보거나 {enterprise_name}의 연결을 끊을 수 있습니다."

#: lms/templates/student_account/login.underscore:27
msgid "Sign In"
msgstr "로그인"

#: lms/templates/student_account/login.underscore:43
msgid "Use my university info"
msgstr "나의 대학 정보 사용"

#: lms/templates/student_account/login.underscore:48
#: lms/templates/student_account/login.underscore:63
msgid "or sign in with"
msgstr "또는 다음으로 로그인"

#: lms/templates/student_account/password_reset.underscore:4
msgid "Password assistance"
msgstr "비밀번호 도움"

#: lms/templates/student_account/password_reset.underscore:8
msgid ""
"Please enter your log-in or recovery email address below and we will send "
"you an email with instructions."
msgstr "로그인을 하거나 아래에 복구 이메일 주소를 입력해주세요. 귀하의 메일로 지침이 있는 이메일을 보내드립니다."

#: lms/templates/student_account/password_reset.underscore:12
msgid "Recover my password"
msgstr "내 비밀번호 재설정"

#: lms/templates/student_account/register.underscore:6
msgid "Already have an {platformName} account?"
msgstr "이미 {platformName} 계정이 있습니까?"

#: lms/templates/student_account/register.underscore:7
msgid "Sign in."
msgstr "로그인"

#: lms/templates/student_account/register.underscore:18
msgid "Create an account using"
msgstr "다음을 사용하여 계정 만들기"

#: lms/templates/student_account/register.underscore:38
msgid "Use my institution/campus credentials"
msgstr "내 기관 / 캠퍼스 자격 증명 사용"

#: lms/templates/student_account/register.underscore:45
msgid "or create a new one here"
msgstr "또는 여기에서 새로 만드세요"

#: lms/templates/verify_student/face_photo_step.underscore:6
msgid "Device with Camera"
msgstr "카메라가 있는 장치"

#: lms/templates/verify_student/face_photo_step.underscore:7
msgid ""
"You need a device that has a webcam. If you receive a browser prompt for "
"access to your camera, please make sure to click 'Allow'."
msgstr "웹캠이 달려있는 장치가 필요합니다. 귀하의 브라우저에 카메라 액세스 메시지가 표시되면 '수락'을 클릭해 주세요."

#: lms/templates/verify_student/face_photo_step.underscore:11
msgid "You need a valid ID that contains your full name and photo."
msgstr "성명과 사진이 포함된 신분증이 필요합니다."

#: lms/templates/verify_student/face_photo_step.underscore:19
msgid ""
"When your face is in position, use the Take Photo button {icon} below to "
"take your photo."
msgstr "아래 사진 찍기 버튼 {icon}을 사용하여 사진을 찍으세요."

#: lms/templates/verify_student/face_photo_step.underscore:33
msgid ""
"To take the photo of your face, click on the camera button {icon}. If you "
"need to try again, click 'Retake Photo'."
msgstr "사진을 찍으려면 카메라 버튼 {icon}을 클릭하세요. 다시 사진을 찍으려면, '사진 다시 찍기'를 클릭하세요."

#: lms/templates/verify_student/face_photo_step.underscore:44
msgid ""
"We use your verification photos to confirm your identity and ensure the "
"validity of your certificate."
msgstr "귀하의 인증 사진을 통해 신원을 확인하고 인증서의 유효성을 확인합니다."

#: lms/templates/verify_student/face_photo_step.underscore:49
#: lms/templates/verify_student/id_photo_step.underscore:44
#, python-format
msgid ""
"We securely encrypt your photo and send it to our authorization service for "
"review. Your photo and information are not saved or visible anywhere on "
"%(platformName)s after the verification process is complete."
msgstr ""
"사진을 안전하게 암호화하여 인증 서비스에서 검토합니다. 인증절차가 완료된 후에는 %(platformName)s에 어디에도 귀하의 사진 및"
" 정보가 저장되거나 표시되지 않습니다. "

#: lms/templates/verify_student/face_photo_step.underscore:55
#: lms/templates/verify_student/incourse_reverify.underscore:46
msgid ""
"You may be able to complete the image capture procedure without assistance, "
"but it may take a couple of submission attempts to get the camera "
"positioning right.  Optimal camera positioning varies with each computer, "
"but generally the best position for a headshot is approximately 12-18 inches"
" (30-45 centimeters) from the camera, with your head centered relative to "
"the computer screen. "
msgstr ""
"도움없이 이미지 캡처를 할 수 있지만 카메라 위치를 제대로 잡기 위해서 몇 번의 제출을 할 수도 있습니다. 최적의 카메라 위치는 각 "
"컴퓨터마다 다른데, 일반적으로 가장 좋은 얼굴의 위치는 카메라에서 대략 12-18인치(30-45cm) 떨어지고 머리가 컴퓨터 화면 "
"가운데에 위치해야합니다."

#: lms/templates/verify_student/face_photo_step.underscore:56
#: lms/templates/verify_student/id_photo_step.underscore:51
#: lms/templates/verify_student/incourse_reverify.underscore:47
msgid ""
"If the photos you submit are rejected, try moving the computer or camera "
"orientation to change the lighting angle.  The most common reason for "
"rejection is inability to read the text on the ID card."
msgstr ""
"제출한 사진이 거절되었다면, 조명 각도를 바꾸기 위해 컴퓨터 위치나 카메라 방향을 움직여 보세요. 가장 흔하게 거절되는 이유는 신분증에 "
"있는 글자를 인식하지 못하기 때문입니다."

#: lms/templates/verify_student/face_photo_step.underscore:59
#: lms/templates/verify_student/incourse_reverify.underscore:50
msgid ""
"What if I have difficulty holding my head in position relative to the "
"camera?"
msgstr "카메라를 향해 머리를 고정하는데 어려움이 있으면 어떻게 해야합니까?"

#: lms/templates/verify_student/face_photo_step.underscore:62
#: lms/templates/verify_student/id_photo_step.underscore:57
#: lms/templates/verify_student/incourse_reverify.underscore:53
#, python-format
msgid ""
"If you require assistance with taking either photo for submission, contact "
"%(platformName)s support for additional suggestions."
msgstr "사진을 제출하는데 도움이 필요하시면 %(platformName)s지원팀에 문의하세요."

#: lms/templates/verify_student/id_photo_step.underscore:5
msgid "Use your webcam to take a photo of your ID."
msgstr "신분증 사진을 찍기위해 웹캠 사용"

#: lms/templates/verify_student/id_photo_step.underscore:13
msgid ""
"You need an ID with your name and photo. A driver's license, passport, or ID"
" are all acceptable."
msgstr "이름과 사진이 있는 신분증이 필요합니다. 운전면허증, 여권, 주민등록증이 가능합니다."

#: lms/templates/verify_student/id_photo_step.underscore:24
#: lms/templates/verify_student/incourse_reverify.underscore:23
msgid "Use the Retake Photo button if you are not pleased with your photo"
msgstr "사진을 다시 찍고 싶으면 사진 다시 찍기 버튼을 클릭하세요"

#: lms/templates/verify_student/id_photo_step.underscore:38
msgid ""
"As part of the verification process, you take a photo of both your face and "
"a photo ID. Our authorization service confirms your identity by comparing "
"the photo you take with the photo on your ID."
msgstr ""
"인증하기 위해서는 귀하의 얼굴과 신분증 사진이 필요합니다. 당사의 인증 서비스는 신분증에 있는 사진과 얼굴을 비교하여 귀하의 신원을 "
"확인합니다."

#: lms/templates/verify_student/id_photo_step.underscore:50
msgid ""
"You may be able to complete the image capture procedure without assistance, "
"but it may take a couple of submission attempts to get the camera "
"positioning right.  Optimal camera positioning varies with each computer, "
"but generally, the best position for a photo of an ID card is 8-12 inches "
"(20-30 centimeters) from the camera, with the ID card centered relative to "
"the camera. "
msgstr ""
"수월하게 사진을 찍을 수 있지만 카메라 위치를 제대로 잡는 게 어려울 수도 있습니다. 최적의 카메라 위치는 각 컴퓨터마다 다른데, "
"일반적으로 가장 좋은 얼굴의 위치는 카메라에서 대략 8-12인치(20-30cm) 떨어지고 카메라를 향해 신분증이 컴퓨터 화면 가운데에 "
"위치해야합니다."

#: lms/templates/verify_student/id_photo_step.underscore:54
msgid ""
"What if I have difficulty holding my ID in position relative to the camera?"
msgstr "카메라를 향해 신분증을 고정하는데 어려움이 있으면 어떻게 해야합니까?"

#: lms/templates/verify_student/incourse_reverify.underscore:20
msgid ""
"Once in position, use the Take Photo button {icon} to capture your photo"
msgstr "사진을 찍기 위해 사진찍기 버튼 {icon}을 클릭하세요."

#: lms/templates/verify_student/make_payment_step.underscore:37
msgid ""
"You can pay now even if you don't have the following items available, but "
"you will need to have these by {date} to qualify to earn a Verified "
"Certificate."
msgstr "다음과 같은 항목이 없어도 지금 결제할 수 있지만 {date}까지 인증된 수료증을 받기 위해서는 해당 항목이 필요합니다."

#: lms/templates/verify_student/make_payment_step_ab_testing.underscore:80
msgid ""
"To receive a certificate, you must also verify your identity before {date}."
msgstr "수료증을 받기 위해서는 {date}전까지 귀하의 신원을 인증해야합니다."

#: lms/templates/verify_student/reverify_success_step.underscore:5
msgid ""
"We have received your information and are verifying your identity. You will "
"see a message on your dashboard when the verification process is complete "
"(usually within 5-7 days). In the meantime, you can still access all "
"available course content."
msgstr ""
"당사는 귀하의 정보를 받아 신원을 확인하였습니다. 인증과정이 완료되면 (대략 5-7일정도) 대시보드에 메시지가 나타납니다. 그동안 "
"사용가능한 모든 코스 콘텐츠을 사용할 수 있습니다."

#: openedx/features/course_bookmarks/static/course_bookmarks/templates/bookmarks-list.underscore:44
msgid "You have not bookmarked any courseware pages yet"
msgstr "교육용 페이지에 아직 북마크하지 않았습니다."

#: openedx/features/course_bookmarks/static/course_bookmarks/templates/bookmarks-list.underscore:49
msgid ""
"Use bookmarks to help you easily return to courseware pages. To bookmark a "
"page, click \"Bookmark this page\" under the page title."
msgstr ""
"교육용 페이지로 쉽게 돌아갈 수 있게 북마크하세요. 페이지를 북마크하려면 페이지 제목 아래에 있는 \"이 페이지 북마크하기\"을 "
"클릭하세요."
